《電影公館》【我是放映員，每晚都讓觀眾『真 實 體 驗 電 影 』】

鬧市中有一條古舊的石板老街，街上有一間紅磚的古公館，外表上是普通的私人住宅 ，但晚上七時正起，就是一間特別的私人電影院。

公館只有一條守則：

必須在電影結幕前能離場

在公館觀賞電影意味着會有一定程度的危險，沒人想過看電影也會有安全之憂。原因是，我們的電影非以眼目觀看。

惟每晚公館仍有不同的客人光顧，有些是慕名而來，有些則是不知所以卻摸上門來。

lm

我是公館的放映員，播放過上千萬套電影，觀賞客人「投入自己的電影世界」是我的喜好。

朴蔚玲說過，每一套電影背後都代表着一個故事，故事反映人生。我也頗認同她的說話，我在電影公館也有遇過幾位印象深刻客人。

鈴⋯⋯鈴⋯⋯古老、印有Louis Le Prince雕刻的木門被推開。

一說曹操，曹操就到。

他就是我想說的第一位客人。

李東華，這是他的名字。

晚上時分，剛開店不久他就進來，露出迷惘的眼神，四周環望，視線最後落在我身上。

「對不起⋯⋯請問⋯⋯」他緩緩步至櫃台，斯文的他，聲線微弱得差點聽不到。

「請問這裏⋯⋯是電影院嗎？」

「對，電影公館，在這裏可以體驗到真實的電影。」我說。

「真實？是4D的意思？」

gay廉巴～

Lm

gay廉新文？

「事先跟先生說明一下，我們的電影並不是單以眼睛觀看，而是親身體驗。」

「親身體驗？」

他似是聽到什麼荒謬的事，笑得停不下來。

「可以怎樣親身體驗？」

「先生何不嘗試一下，便會得知一二。」

「這裏不像電影院⋯⋯倒像一個古老的私人大宅。」他再次回望四周，笑說。

晚安黑巴

係呀

「這是我們想帶給客人有一種家的感覺，就是私人的家庭影院。」

「非常成功，那⋯⋯到底有什麼新戲上映？你們沒有海報，我哪知道上什麼電影？」他點點頭問。

「恐怕先生有所誤會，我們跟一般的戲院不同，客人是不能自已點電影。」

「不能自己選擇電影？」他皺眉問：「那我看什麼？」

「你內心早已有一部電影。」

「那我內心的電影是什麼？」他再問。

「有關初戀的電影。」

「那你就太過狡猾，大包圍怎會不中。」他說：「可惜了，我還是不看，謝謝。」

正當他轉身要離開的時候，我說：「先生不是想有一個答案所以才進來嗎，當年圖書館的答案。」

正步向門口的腳步停住了，他轉頭過來，眼神盡是詫異，問：「你是怎麼知道？」

「我說過，電影是客人內心選定的，何不就觀賞一下？」

他正猶豫之際，我已經出好電影票遞給他，說：「不過公館有一條守則：必須在電影結幕前能離場，電影是有一定危險性。」

他想了一想，瞥一眼戲名，就取過我手上的戲票。

我起身帶路，說：「一號院，這邊請。」

必須在電影結幕前能離場

個意思好似有啲怪咁

西樓bbg

啱啱都諗一諗
好似多咗個能字

未睇先留名

係要有個能字

電影公館共有五個私人影院，一號影院是一人戲院，真皮梳化配搭簡約的北歐傢俬、舒適的裝潢設計、獨立的洗手間，營造溫暖家庭氣氛。

「這裏⋯⋯我未曾見過電影院可以如此的舒服。」他說。

「看電影本來就是人生一大事，坐得舒服是理所當然的事，否則便不能傳心投入電影世界當中。如果先生未曾體驗過舒服的影院，那就請現在好好的體驗一下。」

我彎下腰替他扣上安全帶，說：「一會是比4D更加震撼的體驗，所以扣好安全帶是非常重要的措施，請見諒。」

「但為什麼我要看一部我不太清楚的電影？」他問。

我想了一想，然後回答說：「因為某些關頭，人不是要看自己喜歡的電影，而是要看自己需要的電影。」

gay廉

係咪才能離場

終於有新故

係咪指要自己脫離？如果唔係就以後留喺套戲到

關好燈，戲院歸於黑暗和寂靜，我回到放映室，放好電影的帶子，便打開古老而陳舊的放映機，一道白茫茫的光芒從放映機投放到戲院螢幕，電影正式開始。

電影世界，如真又如假，似虛又是實。

李東華緩緩從香港一個繁華霓紅的都市來到北方雪國，再到日本一間平舊鄉村的中學。

春意盎然，風吹粉紅色的花瓣，飄到學校的課室窗前，還有鳥語啁啾。

一個坐滿三十多人的班房，此時，老師剛好點名叫道：「藤井樹！」

旁邊一個男同學拍了李東華一下說：「叫你！」

李東華自然反應的舉起手，與班上另一個女同學異口同聲：「是。」

他們互相望了一眼，然後班上嘩然。

同名同姓的男女同學。

他們對望一眼，尷尬的移開視線。

李東華此時還未完全反應過來，意識未跟上現在發生的是怎麼一回事，他低頭一望，就發現課本上寫着線索，似乎是解釋這正發生的一切：

「離開電影的方法：『向藤井樹（女）正確地表達自己的心意』」

係要自己脫離

好鍾意睇戲
Lm

《情書》，1995年的日本電影，由岩井俊二執導的愛情電影，故事講述女主角渡邊博子在未婚夫藤井樹死後的忌日，發現他初中的畢業紀念冊，出於對未婚夫的思念，向他當年北海道的舊址寄了一封信，只是一封慰藉心靈的信。奇妙地，信落在一位同名同姓的藤井樹手中，這個女生是藤井樹的初中同班同學。渡邊博子開始跟藤井樹書信來往，無意中，在回憶揭發藤井樹喜歡藤井樹的暗戀之情。

李東華看過這套電影，也很喜歡，但對電影中的情節沒有太大印象，他只依稀記得，男主角在死前，也沒有清楚的向女主角表達自己的心意。

LM

「如果是這樣，所謂『向藤井樹正確地表達自己的心意』，是不是就是要表白一次呢？」他疑問道。

他對着筆記本發呆苦惱，同學們也早就放學離開。

進入電影世界已經好幾分鐘，他漸漸發現電影世界的時間是不合邏輯和常理，日子只沿循電影的分幕來進行。所以，轉眼間，天色已暮，餘下值日生的女主角藤井樹正擦着黑板，問他說：「藤井君，明天的值日生是誰？」

隔了好幾秒，他才反應過來，她是正着自己說話。

對，他是男主角。

「村岡⋯⋯和船橋。」他隨意說起剛才聽到的兩個名字。

如果要表白⋯⋯要替男主角表白，才能離開這個電影世界的話，他實在別無選擇。

首先應該找一個話題入手，還是從功課入手比較好？

「今天的數學教什麼？」他問，想打開話題。

「方程式。」她回答。

「什麼方程式？」這是什麼問題呀，他都想打自己一巴。

突然有三個經過班房的同學，帶着不懷好意的笑容，嘲笑班上的二人說：「藤井樹⋯⋯好親熱！」然後就跑走了，完全是惡作劇，就是在中學會常遇見的人。

「聯立方程式。」她回答。

「謝謝。」

他還是什麼說話都講不出，也不知道可以說什麼，場幕還是飛快地轉換。

或許說話他是不能，他決定從紙條中着手。

下一幕，是各人在班級選舉幹部時，每人都要投票，放入紙箱。

李東華就在紙條裏偷偷寫下：「藤井樹愛藤井樹」

live

見到巴打既名
未睇文先留名

凍狗食撚尿

沙狗

當讀出來一刻，全級鼓動興奮，但她只是尷尬得低頭下來，沒有什麼表示，甚至在之後哭了起來。

「我真的不懂怎麼正確的表白。」他嘆了口氣。

單車場、課室⋯⋯之後的發展，他們還是平淡如水的朋友，他不知道如何再進一步，而故事也漸漸一幕從錯失。

圖書館內，他正看着書，她忽然進來說：「大井早奈想跟你做朋友。」

「是嗎？」

「你接下來打算怎樣？」

「我不知道⋯⋯」

「你不喜歡她」」

「是不是有其他喜歡的女生？」

這是一個好機會呀。

快說有。

說了有，就可以回到現實。

「李東華，你有沒有喜歡的女生？」

熟悉的對白，聲音從耳傳到他腦袋時，他的心頓時漏跳一拍，他凝望住她，現實和電影的交錯，使他覺得有一刻認為⋯⋯她站在自己的面前。

「吳思思？」

「什麼吳思思？」她不解地問。

「沒有⋯⋯」

「那就可以了。」

那個人。

李東華想起她。

就仿如電影中女主角的她，不過她是現實人物。

初戀是甜蜜的，因為我們的青春正在果實初熟之時，爽甜又可口。

留名

留名追故

李東華是一個遲鈍的人，幾乎每一個他身邊的朋友都會這樣形容他，後知後覺。

這樣的性格讓他錯失了好幾段的感情，所以直到中五的時候。他還是未拍過拖。

不過戀愛總是在你意想不到的時候一個降臨，某天小息，他如常到圖書館借書，當他拿起梁實秋的《雅舍小品》，打算借閱時，卻發現書上貼着一個白色的小紙，紙上寫着：「借書者死全家！」

當時，他不以為意，以為只是一些人的惡作劇。他沒有多注意，直到借完書之後，他在圖書館的門口遇上一個正跑得氣喘如牛的女生。

那個女生手上拿着一張不屬於她的圖書證，她望一望圖書證，再望一望他手上的書。

他也望一望她，在回望自己手上的書。

「這⋯⋯」

「這？」

「不是說了借書者死全家嗎？？」

「咦？你怎麼知道的？」

「可不可以別那麼蠢？還有什麼可能，不就是我是寫這張紙的人嗎？」

「為什麼要這麼惡毒啊？」

「因為我需要借這本書啊！我要做報告！但我的圖書證已經爆滿，才去問人借圖書證來，誰知還是給一個孔乙己偷了我的書。」

「我沒有。」

「那你把書歸還給我 。」

「這可不行，這是我借的。」

「做男人可不可以別那麼小氣的。」

「不是小器的問題，而是我也需要做書評。」

「什麼書評？」

「書評比賽。」

「你也是？」

「你有種，我認住你。」

後來，他在知道這個凶惡的女同學是一個修文學的女生，後來，他也知道，她還是借不到那本書。

「這本書給妳的。」他把書交給她。

「你不用？」

「我已經做好了。」

「為什麼要幫我，這樣不是少一個對手嗎？」她反問。

「這樣做勝之不武，如果你是冠軍，最後也是冠軍；如果你不是的話，勉強也不會是。」

最後的結果，果然那個女生得到了冠軍，他得了亞軍，而她的名字也深刻的植入他的腦海。

吳思思。

有村架純嗰套コーヒーが冷めないうちに?

未睇先正皮
Gay廉

正評留名

唔係回到過去

因為這場比賽，他跟吳思思相熟了，偶然也會一起去參加比賽，互相爭競。

也因為這樣，他們發掘了他們的共同興趣，一起在圖書館裏，解讀詩、還有歌詞，張歌詞的意思轉換成一遍文章，在旁人的眼中這是一個沉悶刺激的活動，可是在他們的眼中，這比世上任何的玩意更無比快樂，無可取替。

某一天，她說不如我們去玩樂吧？

是約會？

他們就如情侶一起出街，到沙灘燒烤、游水，玩得樂極忘形，把一個暑假都揮灑着青春的汗水。

「喂，李東華，我問你一個問題呀。」在沙灘曬著日光浴的時候，她取下墨鏡說。

hi巴打

Gay Lin pishhhhh

點解樓主叫gay廉

留名支持忌廉

等我估下 sad end

又係gay廉先覺得good嘅sad end

入早咗

仆街我明即係個觀眾會唔想走/有啲嘢令佢走唔到

頂 gay廉出新故無彈到通知呀
睇ig先見到

btw一直唔記得同你講
睇晒你本書啦
當初web版一直唔明阿奶上機去邊
而家 明晒 屌
我對眼呀 還返對眼比我

每次考試嗰排你就出故，真係陪住我考試

肩巴

一切都係誤會

多謝鹹巴

不可能

一定唔係

人生走馬燈

果然睇晒 love u ar

你都陪住我

評已正

我係嚟留名的

必須能在電影結幕前離場 係咪好啲

屌呢篇故好似會好深

「什麼？」

「你這麼大年紀還未拍過拖，醜不醜。」

「所以呢？」

「你有沒有喜歡的女生？」

「沒有⋯⋯」

「為什麼，」她不小心笑了出來，再收起笑容問：「陳小美好像不錯。」

陳小美是他們的班花。

他想了一想然後說：「是挺不錯的。」

「那你就去追求人啦。」她的語氣變得嚴肅起來，面也板起來。

「為什麼要追求她？」

「你說她不錯嘛。」

「不錯跟要追求是兩回事。」

但他話還未說完，她已經一堆沙撒在他頭上，氣沖沖的離開了。

西樓巴

我估比我入去既話
我都應該會係出唔返去個批

好似話會對人身安全構成危險

已經live了，希望係虐心到仆街既

留名先

新書買完未睇又開新
大家可以照舊strong hold正皮

因為佢真係gay，想當年我睇住佢出櫃變成凍gay廉

當年發生過d咩事.....

以前一路有追，翻睇好多故幾次，由未拍過拖好多故都係睇到有小小feel，到拍拖之後分手之後再睇翻，感覺實好多，亦都陪我走過好多，陪住我過最唔開心嘅路，加油呀！gay廉，一直都會支持！

新故即刻留名
忌廉巴我買左你情詩本書啦
你簽名好靚

忌廉巴

又要等聽日

個故令我諗起一套叫心理遊戲 The Game既電影

係gay廉啊

On

西流凍忌廉

早晨 繼續更

又準備要睇gay廉式sad end啦

我估主角入場前已經香了

李東華也不知道他們之間是否曾經存在過愛情，她會靠着他的肩膊睡覺；會互相問好說早晨；會互相挖苦對方沒有男朋友和女朋友；當對方與其他異性相近的時候會互相呷醋。

他覺得他們是如此的靠近，又如此的生疏。

到底是有愛情，還是友情，他真的不知道，正思考之際，這段感情卻無疾而終，結束得兒戲而且快速。

終結的原因，是因為他看見她跟一個男生在街上拖手。

從此，他努力地避開她，不接電話不見面，也隨便的交了一個隔班的女生當女朋友。

她知道之後，只打了他一下。

「這就好了，我不用再擔心你。」

那天是放榜日子，她在火車站前這樣說。

「我等下班車，你先走。」她說。

不放心的他，搭下班車回程，只見對面月台的她，哭得成淚人。

但他們始終再沒有說過任何說話。

李東華再次睜開眼睛，看見的不是火車站，而是日本。

對，他還是在電影裏面。

好正

畀我揀我都會揀放個能字喺後面

唔會 我個人無乜深度

J巴

真係好鐘意睇你啲故

未必係出唔返去嘅

又屈Gay

多謝紫巴支持

好感動得你買

怕巴

一樣情節㗎

係小橋

咩名嚟

可惜回想過去也需要時間，而他知道道自己餘下的時間不多了，必須在完結前離開電影。

接着的表白技巧完全不行，例如放學時，他造了一個紙袋面具，裏面是寫有我愛你的文字。

藤井樹駕着單車離開時，他一下套在她的頭上，他只知道這麼的惡作劇去引對方注意，希望可以留意到當中的細節，因為他也不太懂得怎樣表達自己的心意。

但她只看到表面的字，最終也看不見裏面的文字。

電影快將完結。

來到差不多最後一個場景。

唔係啊嘛
我仲以為係last one先連埋包裝紙送黎

留明

gay廉
你本簽名郵差書我珍而重之

留名之前喺郵差故都係做Cd rom齋睇

離唔到場會死？

題材唔錯
加油

如果有Marvel或者可以加甜就更好

係真唔係呀

多謝巴打

加油

Live, Lm支持

btw 本《情書》個封面質感好正

LM唔睇住
太快live會好慘

支持gay廉巴

未知呢

Gay廉
正評留名

呃你做咩

推一推

留名加正評

藤井樹跟爺爺正在煮飯，忽然門鐘響起，二人回頭，藤井樹連圍巾也沒有除，就前往門口應聲道：「來了。」

一打開門，便是李東華。

「你是怎麼了？」藤井樹問。

「你為何在這裏？」

「怎麼沒去學校？」二人異口同聲。

發覺二人都太有默契，大家都不禁移開視線。

藤井樹瞄到他手中之書，便問：「這是什麼？」

李東華拿着那本《追憶似水年華》的書說：「就是這一本。在寒假前借，忘了交還，幫我拿去還給圖書館。」

藤井樹覺得他這個要求無理，不解地問：「為什麼你自己不去還？」

「因為我不能去還。」

「為什麼？」

「不要問了，幫我去還吧。」李東華強行把書塞進她的手裏，瞄到她家中掛有喪事的牆紙，就問：「是誰死了？」

「我爸爸。」

「節⋯⋯哀順變。」

藤井樹笑了。

「怎麼了？ 」

「什麼也沒有。」

他騎腳踏車，望着站在門口的她最後一眼。

電影在這裏，是他離開了。

這是他們最後一次見面。

原本的劇情就這樣，兩個人分隔天各一方，一段感情無疾而終，沒有說出口的對白。錯失的愛戀之情直至男主角死後，女主角才知道。

就如我們嗎？

但⋯⋯

李東華他想，如果他停下單車，對藤井樹喊着說：「妳打開最後一頁呀。」那麼她就會發現借書卡背後畫着一個美麗的女生，一切都不會變成遺憾。

心意。

他已經將電影和現實混成一起，女主角也是她。

只要⋯⋯

只要他行動，就可以彌補當初他跟吳思思的遺憾。

他的腳提起，再放下；下了車，再上車。正如盛夏的花不能在冬季結果，是對是錯也好，能回現實也好，不能也好，李東華決定沉默的離開。

放棄。

李東華玩完啦

回到真實世界，李東華坐在電影院，淚流滿面。

「我還以為⋯⋯自己離不開電影。」他驚訝地說。

回到真實世界，李東華坐在電影院，淚流滿面。

「我還以為⋯⋯自己離不開電影。」他驚訝地問。

「因為你選了『最正確的表達心意』方法。」我說。

他想了一想，低頭沉思我的說話，然後緩緩吐出：「她⋯⋯她在婚禮上，靜悄悄的對我說：『其實我一直在等你。高中、大學也沒有拍拖，全因為你。

高中曾經有男生追我，也有一段時間很親密，但最後我也不接受他。

只是今天我等不到你，最後等到的是另一個人。』

她小心翼翼的望向四周，說：『不要讓我老公知道喔，這是給你的最後秘密。』我終於知道，當年他們根本沒有在一起。」

我點點頭，繼續聆聽他的說話。

「因為這句說話，我的心好亂。那種曾經捉不及遺憾，好想去補完⋯⋯好想跟已結婚的她重回當初的時光，但我知道，我是差點做錯事了⋯⋯」

「那你現在還會遺憾嗎？」

「會，大概會一生遺憾。」他笑說：「但我不遺憾我有遺憾。」

「有時，這樣才是最美好，將遺憾的情意放在心裏才能歷久彌新，這是最長壽的保存方法。」

「謝謝你的電影。」

「不，這是你的電影。恭喜你走出你的電影。」我說，他笑了。

他步出公館，此時雨停，雖因為天黑，天上沒有彩虹，但卻在車窗的倒鏡出現一條彩虹。

他呼了一口氣，腳步越走越輕，像獲得了新生生命一樣。

也許明天就是新的開始。

朴蔚玲，一個港韓的混血女生，兼職到公館幫忙。跟一般的女大學生沒有什麼分別，她都是愛打扮、喜歡化妝，穿漂亮的衣服，就是一個普通女生。。

身邊不乏追求者，至少有五個男生正在努力中，是我工作的時候不小心偷看到她手機的對話。

有點任性有點野蠻，是普遍這個年代女生的特性，我也不太驚奇，反正能工作就是了。

只是她有時會耍脾氣。

「你覺得我今天有什麼不同？」她換好公館制服後問我。

「比昨天老了。」我問。

「不是！再猜！」

「眼袋更深了？」

「不對！」

「黑頭好像多了不少⋯⋯」

「不對！錯錯錯！是我做了負離子呀。」

「喔。」

「死冷血鬼，我不做了！哼。」

嘩嘩啦啦地大叫是她本性，反正沒有人客我是不理會，但問題是今天的客人有點難招架。

進來的人客，叫張柔君。三十多歲，是一名律師。

當她進來後，急步來到櫃枱，開門見山問：「是否有真實的電影體驗？」

「對，我們⋯⋯」

「別那麼多廢話，我知道你們怎樣運作，也知道我要在電影完結前離開電影世界。」

張柔君是我見過最急不及待、直接了當的客人，如果不了解她的背景故事，大概會認為她是一個怪人，如果你了解她內心的那一部電影，更會認為她是一個徹頭徹尾的瘋子。

我微微一笑說：「小姐妳的電影院已經準備好，這邊請。」

她帶住急速的腳步衝入戲院，我好幾次都要上前阻止她。

「一人的戲院只有一、二號院。」

「為什麼那麼麻煩，你怎麼走得如此慢呀。」

她的行為絕對是在詮釋什麼叫「趕住去投胎」。

「不是我慢，是妳丟棄未來的時間。」

「都不知道你在說什麼鬼話。」

進入一號院，她已經一屁股坐在椅子上，急着叫我開始。

頂點解咁快比我睇到個post

我替她扣好安全帶，就緩緩回到放映室，打開古老的放映機，電影就正式開始。

張柔君由昏黑的香港，來到陽光普照的遠岸 - 美國的一條公路上，一條絡繹不絕、車來車往的繁忙高速公路。

張柔君正駕駛一輛紅色的汽車，載着一班友人前往海灘度假，她的角色正是女主角（Kimberly Corman）本來的角色。

張柔君急煞車，差點撞上前面的車。

「小心！Kimmy你第一年拿到車牌嗎？」友人男說。

「抱歉⋯⋯」張柔君說：「這裏⋯⋯這裏⋯⋯這裏是哪裏？」

車上的朋友們大笑，說：「這裏當然是高速公路，妳駕車駕得傻了？」

身邊的所有人都已經當她是女主角的角色。

「我不是坐在影院的嗎？」張柔君問。

「你在說什麼鬼話呀？」朋友不解，似是聽到什麼荒謬的說話。

又是一輪嘲笑。

「果然如真實一樣！」

對，只需幾秒，她便認得這是《死神來了2》的場景。

也是她夢寐以求的場景。

《死神來了2》簡單而言，就是大學生Kimberly Corman有預知能力，她一次發生預知夢，目睹公路發生一宗嚴重的車禍，然後阻止意外發生。正當她以為救了眾人時，死神卻開始伸出爪牙，逐一將本應在車禍死去的人，用更慘烈的「意外」將她們帶走。

此時，她的手機露出訊息：「離開電影的方法：拯救一條生命。」

「這是什麼意思⋯⋯」她還未理解完，車外一個拾荒者打扮的女人忽然撲出，敲打車窗，嚇得她高叫起來。

「喂，冷靜一點啦。」友人怨道。

那女拾荒者舉起手上盛滿汽水罐的袋，誰料汽水罐脫袋而出，卸得一地都是，她要彎腰去拾回，車上眾人嘲笑。

「天呀，這真是非常奇怪。」

「Dano，要不要幫幫你媽媽？」瘦男諷刺說。

「哈哈，好好笑。」叫Dano的金髮肥男孩反諷。

眾人大笑，只有張柔君。

她用力打了自己一巴，然後說：「真的是電影裏面⋯⋯這⋯⋯真的是死神來了。」

車上沒有人留意到她的雙眼發光，還是在嘻嘻哈哈，討論着一會在海灘遇見什麼女生，搞什麼派對。

岩岩睇完情詩本書 又有新故 正

由愛情故事一轉轉到死神來了
會唔會變得太勁

車子沿路繼續駕駛，遇上不同的車和人，例如學生不停喊着：「撞車！」的校巴、炫耀車子的人想引張柔君注意的人、駕駛時打開衣服露出上體的美女、大肚婆、電單車騎士。

張柔君繼續駕車，打開電台，剛好正播放：「HighWay To Hell.」往地獄的公路。

有看過電影的人都知道，這是代表有不同的死亡暗示。

還有一個熟悉的身影，駕着米白色的電單車。

此時，一輛裝滿巨型木材的貨車，貨車正高速行駛，它正是一場嚴重交通意外的起源。

張柔君的眼睛更是閃亮，似乎急不及待。

「你們⋯⋯有否想過撞車時的痛有多大？」張柔君問。

就係要你哋適應唔到

「什麼？」

一道問題把眾人都震驚，雖然外國的禁忌不夠華人多，但沒有願意在行車時聽到撞車的事。

「Kimmy，我怎麼覺得妳今天有點不一樣。」

「沒⋯⋯」

「你們會怕嗎？」

「什麼？」

「知不知道撞車時等同從十多樓跳下來？人是這麼的脆弱，可以一瞬間死亡。」

「Kimmy，夠了！」

忽然，一個鐵鍊破裂，一枝木枝脫落，直飛中其後尾隨的一輛警車，將他撞成肉醬。隨後的電單車、私家車收制不及，連環相撞，電單車手被壓平，私家車司機被後來的貨車撞得爆炸，活活燒死。

尾隨數車不是被收制不及，撞上木頭爆炸，就是撞成粉碎。

張柔君的車同樣翻滾。

現場成火海、火柱衝天，成人間煉獄。

「張柔君。」一個同車的鬼妹友人說。

張柔君望車外，洪洪烈火之中，傳來一陣淒厲的嚎叫聲，原來一個男人因安全帶未解，被綁在車內，四周盡是火煥，他的皮膚已有七成燒成灰燼。

「我出不到去呀！」

此時，他背後的火海中衝出一架貨車，了結一切。

「Kimmy，快走⋯⋯」她的朋友說。

貨車直衝過來，張柔君掙脫下車，她的朋友鬆了口氣，但沒想到下一秒，張柔君正面直奔向急衝而來的貨車！

「Kimmy！！」

張柔君急煞車，差點撞上前面的車。

「小心！Kimmy，你第一年拿到車牌嗎？」友人男說。

張柔君睜大眼睛，似乎不敢相信。

「怎會回到這一幕的！」

Shit，唔記得咗Hard sell自己 求正評Cm推返上去

廣告雜誌：

IG（希望見到你科撈啦）：

FB：

寫一首情詩畀暗戀嘅女仔，點知佢出返條謎題畀我......（書局上架中，嘩好似好抵買呀！）：

飛一次大阪，談了一場六天的「同地戀」：

我係窮郵差，專門幫陰陽相隔嘅人送信（嘩好似好抵買呀！）：

我出租陪葬服務，專職陪伴客人死亡：

離世後的我，參加了一場解開青春謎團的回憶考試 ：

完

巴打

多謝周巴

啱㗎啦

磨咗砂

多謝支持

「怎會回到這一幕的！」

「你在說什麼呀？」

「這一幕！剛才已經經歷過，為什麼？」

「妳說什麼？」

「我不是死了嗎？不是有貨車撞向我嗎？為什麼！？」

她的朋友想阻止她， 但她一手推開她們，衝下車，沿公路相反方向不停奔跑，無數的司機在大罵她阻街。

「為什麼？我明明已經經歷了剛才那一幕，電影為什麼又重播！」

張柔君完全沒有理會時速百多公里的行車，反倒奔向車龍，仿如自殺的行為！車輛都紛紛急轉彎避開她，有些收掣不及，連環相撞。

「撞我呀！撞我呀！」

她不要命的狂奔，車輛急劇回避，直至一輛貨車直衝，撞向張柔君。

「來了！」她合上雙眼，迎接這一刻的來臨。

「小心！Kimmy，你第一年拿到車牌嗎？」友人男說。

張柔君眼睛掙得不能再大。

又是回到這一幕！

咩表情

「到底怎麼才能讓電影繼續⋯⋯」

一個拾荒者打扮的女人忽然撲出，敲打車窗，舉起手上盛滿汽水罐的袋，誰料汽水罐脫袋而出，她要彎腰去拾回。

「天呀，這真是非常奇怪。」

「Dano，要不要幫幫你媽媽？」瘦男諷刺說。

眾人大笑，只有張柔君不笑。

「有什麼好笑。」

這一句對白把車上的氣氛弄致冰點。

車內不敢再笑。

「到底怎樣才能讓我繼續！」

她不理會車前的長龍，徑自撞向前面的車，車內怨聲四道。

「喂妳搞什麼！」

「發神經嗎？」

「痴線！停呀！」

張柔君沒有理會，繼續駕車，打開電台，電台正是播放：「HighWay To Hell.」往地獄的公路。

她沒有轉台，一下撞向迎面而來的車。

「小心！Kimmy，你第一年拿到車牌嗎？」友人男說。

又回到那一幕。

她放棄了。

完全不明白到底怎樣才能讓電影繼續。

她放棄，按情節而行。

沿途經過，遇上不同的車和人，例如學生不停喊着：「撞車！」的校巴、炫耀車子的人想引張柔君注意的人、駕駛時打開衣服露出上體的美女、大肚婆、電單車騎士。還有一個熟悉的身影，駕着米白色的電單車。

米白色的電單車？

熟悉的身影⋯⋯

張柔君忽然想起什麼的，駕着車衝去追。

你睇係gay廉呀

「喂，幹什麼。」

她全速前進，終於趕上電單車，電單車上，是一個亞洲人的臉孔。

電影沒有出現過的人物。

她認得⋯⋯是⋯⋯

他⋯⋯

一輛裝滿巨型木材的貨車又再出現，高速的行駛，爬到電單車的前頭。

「走呀！」

「走呀！」

她拼命喊叫，勸那個電單車男離開危險的貨車，但下一秒，一根粗大的樹根脫下，把那個電單車男打成肉餅，斷開兩截。

「不！！！」

唔係gay

突然想食肉餅飯

人肉餅飯啱唔啱？

「不！！！」

之後，無數次她想嘗試拯救那個電單車男，可是換來的就是一次又一次的失敗，每一次她都只能眼白白地望着那個電單男被輾成肉醬、或是斷開兩截。

「小心！Kimmy，你第一年拿到車牌嗎？」友人男說。

「你們知道，被車撞有多痛嗎？」張柔君問。

「什麼呀？」

「你們知道，我男朋友有多痛嗎？」

「你們什麼都不知道，因為你們只是一個電影角色⋯⋯可是我真的好想知道好想體會到當時我男朋友⋯⋯有多痛。」

張柔君有一個拍拖五年的男朋友，大家都認定對方是自己終生的伴侶。

「不如⋯⋯我們結婚？」

就在一次冰島旅行時，望着壯麗的冰山，她問男朋友。

女的向男的求婚。

「好。」她男友笑說。

「如果有流星雨，這件事就會更美。」

「有你已經很美。」

二人相愛，本是二人的事。他們只想要簡單一個婚禮，只是旅行結婚。

但在香港，這是一件談何容易的事。

「不擺酒席？成什麼樣子啦？」

他們的父母極力反對，不論是男家或是女家的父母都大力的反對，甚至放下狠話說如果不大事張揚的話，就不要再認父母。

沒有樓，何以成家？

不置業，不成家。

住是生活必需品，無奈生活的必需品在香港，卻成了奢侈品。

他們站在地產店外，望着天文數字，久久發呆。

總會有許多社會價值加在人身上，無處可逃，因為我們都只是人。

「擺酒席、拍婚紗照、結婚前要先買樓。」

這是一筆天文數字，他們沒想過跟自己愛的人在一起，竟會如此困難。

張柔君雖是律師，也只是剛剛起步，而她男朋友是消防員，收入不俗，但靠他們的收入，實在難以應付所有開支。

「不如不結了！」她發怨言說。

「我去Part-time送外賣吧，慢慢儲錢！」他男朋友說。

他的男朋友總是無限包容。

好不容易慢慢儲起錢來，先準備婚禮，可是，結婚不是兩個人的事，無論決定什麼，禮序、酒家地點、婚照，他們的父母都不滿意。

他們開始吵架，頻密起來。每每吵架又是因為結婚的事，然後在電話中，她罵了一句：「你父母又不滿，我不想結婚了，不想跟你結婚了！」

接下來，是收線聲，他的電話永遠打不通。

後來，她知道他男朋友因長期休息不足加上分神，被一輛大貨車撞至重傷，飛出幾米外，他的後腦外皮擦破，嚴重腦震盪，有一半後腦露出，現在在醫院，成了的植物人。

荒謬的電視劇情節，但原來生活就是如此真實的荒謬。

每個星期有六天，張柔君都會去探望他，每一次都有極大的悲痛感侵襲她。

她覺得，是她親手扼殺了一個生命，她男朋友的生命。

如果不是她提出要結婚⋯⋯如果不是她發脾氣⋯⋯如果不是⋯⋯

「我快要撐不住。」

特別是她男朋友家人的說話，一字一句都是錐中她的內心，刺傷無比，痛心得要命。

「害死我兒子這樣的人，來幹什麼？」

每一秒，她都被火燒，好似有千萬的鎖鎖着自己，她終於深切體會到一種東西，世界名之曰：內疚感。

醫生說，他醒過來的機會率像天空出現流星一樣微少。

醫生太過誠實。

而她，討厭真實。

每日，她都如行屍走肉的生活，被枷鎖困囿，不再活過來。

什麼是真，什麼是假。

她寧願一切都是假。

痛苦，在於內疚。

問題是，內疚得非常討厭自己。

她討厭自己的任性，討厭自己無能為力，更討厭自己⋯⋯

曾經有那麼的一刻，望着病床的他，除了日夜希望他醒過來之外，還在疲乏無力時，真實的想過⋯⋯

如果他死了，會不會更好。

她討厭自己，非常異常討厭。

究竟自己是不是人，還是太如實的呈現人性。

我⋯⋯究竟是誰？

又有誰可以來放過自己？

Push

感動

其實你估得啱

留多啲言啦今次

多謝

伊莎巴

唔快啦

迷巴多謝

多謝怕巴

大佬震波missu

pish

一個鐵鍊破裂，一枝木枝脫落，直飛中其後尾隨的一輛警車，將他撞成肉醬。隨後的電單車、私家車收制不及，連環相撞，電單車手被壓平，私家車司機被後來的貨車撞得爆炸，活活燒死。

尾隨數車不是被收制不及，撞上木頭爆炸，就是撞成粉碎。

現場成火海、火柱衝天，成人間煉獄。

她跑出車外，奔向那個電單車司機，他正重傷，浸在血泊之中。

「我不能體會到你的痛，對不起對不起。」

「我怪妳⋯⋯」

「對，你應該怪我，是我把你害成現在這樣⋯⋯對不起⋯⋯對不起」

「我不喜歡妳沒有好好活下去。」

「我從來沒有怪過妳，因為根本不關妳事，不用什麼都攬上身，我對妳沒有埋怨，只有眷戀。」

「活下去，好好的。」

「我原諒妳。」

此時，他背後的火海中衝出一架貨車，了結一切。

貨車直衝過來，張柔君這次⋯⋯避開了。

回到戲院。

正當我以為張柔君如平常客人離開時，卻有一點不一樣。

她留在戲院的座位，久久不動。

推

新故lm

多謝陪巴

Gay廉
好彩有like你Facebook page先知有新故睇！

伊巴

好睇

皮已正, btw 文呢

L巴
正皮留言咪加速

好睇新讀者留名

睇埋呢一章先瞓

十分歡迎新讀者

呢章未完啵

咁唯有聽晚先慢慢追
好彩主角出咗套戲，唔洗吊住癮

第二個客人已經睇到喊 有時無心之失/一時失言就可以傷害到一段關係 失去左愛自己嘅人 失去埋自己

Gay廉係咪會加gay甜

新讀者留名 btw樓主個名好靚

臨瞓前有文睇好幸福

拯救佢自己

好吸引新讀者留名
正當我有興趣想研究作者其他作品
但睇留言好驚真係見到gay嘢

加速

絲

Gay廉 終於有新故

雖然等故好痛苦，不過太好睇忍唔住入黎，支持你呀巴打

正皮

太早入左來

人生若無悔，那該多無趣

早晨

呢樣令人好懊悔

唔會囉

歡迎光臨&多謝

有留言都係

無錯

唔好誤信其他人講嘅嘢

好感動

啱啦

唔早啱啱好

「張小姐，已經完場了。」我親自進一號院，對她說：「恭喜妳，能順利離場。」

她伏在椅子上，沒有抬頭，身體輕微的顫動。我仔細一聽，聽到一點點低泣聲。

我在門口等了大概五分鐘左右， 她才抬起頭一臉歉意的對我說：「對不起， 能不能讓我再留多一會。」

反正今天的客人不多， 我輕輕地坐在她的旁邊，再遞上一包紙巾。

「謝謝。」

「不客氣。」

「我在這裏會阻礙你嗎？」

「不會，今天沒有客人，多謝妳留下陪我才是。」

在微弱的燈光中，仍能看見她通紅水潤的眼眶，臉上盡是淚痕，都留在她姣白精緻的臉上。

張柔君是一個有氣質的女生，冷面美女，相信我這樣形容是沒有人會不同意。她再擦一擦眼淚，低頭咕嚕說：「這裏⋯⋯有人會像我這麼失態嗎？」

「偶然也有客人會情不自禁。」

「你覺不覺得，世上最殺人的是內疚感，你無法解決，又無法避免，只能任它折磨你一生。」

我沒辦法再接下去。

戲院柔和的音樂和燈光，會讓人放鬆，這是我的設計，現在幸好有這樣的設計。

靜默，一直在發酵，直至說話打破一切。

「我每一秒都想殺了自己，想放棄自己⋯⋯可以如何救自己？」

她哭得泣不成聲，呼吸也有點困難，我輕輕的拍拍她的背，讓她好一點。

「直到，我聽到電影中的他說，他原諒我，我真的仿佛覺得是真實的他在說話，說一句我一直不敢想像自己能聽到的話。這是真的嗎？真是他本人說話嗎？」

「這個⋯⋯不妨將來知道了真相後，再由你告訴我。」

「他有可能醒嗎？」

「我覺得沒有事是不可能。」

「可是内疚感，到底如何可以消去⋯⋯」

「不用消去。」

「吓？」

「原諒自己，不等於要消去內疚感的。我們大多人，都是帶着內疚感，繼續走人生的路。走着走着，就忘記了。或許沒有忘記的，就帶着它過人生，沒有什麼大不了。」

她呆呆的望着我，幾秒後，哭聲更淒厲。

「但最緊要的是繼續走路。」我認真道。

那一晚，她哭了到底有多久，我不知道。

但那晚之後，我有一段長時間都沒有見過她。

直至一日的黃昏，在我準備開店時，有人推門而入。

Gay廉講故台質素保證之一

大家咁懶瞓嘅

新Fans留言～
情詩還有貨嗎？？

巴打無錯 我一直keep住拖低講故台質素

早晨沙巴

有呀 書局啱啱上 我唔似其他作者咁勁被人搶購 所以安心購買

好喇，買本支持下gay簾

雖然你買書係好 但我唔係gay

有有有

lm追故

讀者華麗留名

gay廉又有故

萬朱

「對不起，我們還未營業⋯⋯」正在打點的我說。

是張柔君，她比起之前精神不少，看得出有用心打扮。

「我不是來看電影，只是有些說話想跟你講。」她說。

「喔⋯⋯可以呀。」

「謝謝你那晚的說話。」

「什麼？」

「帶着內疚感活下去。」

她依然堅持每天去探望男友，每日無微不至的照顧他，心態雖然轉變，但她一開始仍是難以面對他，但經過第二、第三次，她學會開放自己一點。

「原諒自己，首先要承認就是錯了。但原諒自己真的好難。」

就是要承認人生是無常，自己無能力控制，但唯一能控制，就是努力照顧他。

好受嗎？必然不好受？還要面對她男友家人的冷言冷語。

「就是啦，我家的孩子不知作了什麼孽，無辜的人在床上，人家就活得好好的。」他的母親經常會有這麼單單打打的說話，即使他父親想阻止也阻止不了。

「幹嘛，現在連話都不能說了？柔君，你說我有說錯嗎？」

「沒有⋯⋯」她仍只能展開笑容。

難受得不行。

但她說，這就當是愛情的考驗。

妳好像真的堅強了。」我說。

「嗯⋯⋯大概想通後⋯⋯有一點點吧。」

「那妳現在沒有內疚感？」

「不是，而是我學明白，人生就是要陪伴這種感覺一起，痛是不會離開，你只能接受。」

「嗯。」

「也謝謝你，讓我有機會體會到死亡。」

「現實做不到的東西，電影世界能夠給予你。」

「但如果將來他醒過來，我就會邀請你來我們的婚禮，好嗎？」

「當然可以。」

這就是我最後一次見到張柔君。

旭日初升。

公館營業至早上八時，通常早上時段就不會再有人進場，大概在七時多我已經會預備關門，當經過一整日的辛勞，來到放工的時間，朴蔚玲忽然問我：「那個女生之後有沒有再找你？」

「哪個女生？」

「你明明就知道我在說誰，死神那部電影的女生呀！」

朴蔚玲動軏就會發脾氣，這一方面她從沒有改變過。

「沒有她的消息。」我繼續掃地。

「冷淡鬼，到底你有沒有感情的呀？」

「當然有。」

「但我覺得你連人都不算是。」她突然走前，靠近問：「不是，認真問一句，其實你有沒有拍過拖？」

「你覺得呢？」

「一定沒有。哪有女生會看上一個沒有感情的機械人？」

「那女生會看上那些男生？」

「幽默風趣，陽光健康的。」

「妳的男朋友是這樣嗎？」我問。

「我沒有男朋友。」

「以前呢？」

她沉思起來，面目表情轉變，好像觸動了她不想面對的回憶一樣。

「以前的初戀男朋友是最好。」

「是他真的好，還是回憶讓他變成美好？」

「兩樣都有，不行嗎？」她賭氣地說。

在這種情況下，好男不應再與女鬥。

「你覺得他們真的不會結婚嗎？那個男不會再起來？」她放下手上的掃把，帶點無奈地說。

「世上不會每一件事都有團圓結局，現實往往更多是殘酷。」

「有點可怕，叫我怎樣相信人生。」

「雖然這樣，不代表不能相信有希望，哪怕只是少少的希望。正因為不放棄，才等待到奇蹟的來臨。」

正在此時，叮噹，門鐘響起。

朴蔚玲開門，門外有一個郵差送信。

「是你的信耶。」

拆開信件，裏面是一封手寫的信，信中記載的是喜悅之情，還有某人好像真的有點印象在昏迷的時候經歷《死神來了》這部電影。

我深深吸了一口氣，笑說：「是嗎。」

「什麼什麼呀？」八卦的她，又再探頭過來。

「關妳什麼事？」

「車，小器鬼！」

除了一封手寫的信外，還有一張結婚的請帖。

抬頭仰望窗外，萬里無雲。

拂曉的天空，竟然劃過一道流星雨。

第二節完

多謝廢青

睇完好想追返以前啲故啊

追啦

新讀者留過靚名 放低正皮

歡迎

好好睇

寫得好好

LM 好耐無見了

咁又真係好耐無見

Gay廉新文 LM sad ending
睇睇下有種感覺似無痛失戀

無痛失戀好好睇

好奇個戲院嘅運作原理

幾時得閒 俾個機會你簽名俾我

你咁難約

遲啲會講

竟然唔係sad ending

仲以為個女仔有痴線癖好
見到女主都feel到陣sad end味啦

快啲用sad end虐我心

諗多咗 好happy 的

Pish

必須在電影結幕前才能離場？

你嘅意思？

唔係

Lm
太早撳入嚟

將睇戲既人個經歷融合翻套戲度 去令自己解脫

唔早囉

電影公館表面上看上去是一間普通的私人住宅 ，像一座紅磚的歷史文物，但晚上七時正起，就是一間特別的私人電影院，開放予渴望「親身體驗電影」的客人。

公館只有一條守則：

必須在電影結幕前能離場

公館大多時間只有我，還有一個兼職的職員，就是朴蔚玲，閒時會來幫忙。近來，她無論在賣票時也好，空閒時也好，都會不停用手指敲打枱面，響過不停，還會輕哼音樂。

我好奇一問，她在幹什麼，她反問：「你不是什麼都猜得中嗎？」

「當然不是。」上次的負離子已是一例，她足足氣了我一星期。

「那你覺得我在學什麼？」

「學如何用手指跳柏金遜症舞？」

「哈哈，Very Funny.」她假笑幾聲說：「我近來在學琴。」

「這次幾分鐘熱度？」

她用力的打了我肩膀說：「我是認真的，彈琴的男生好有型，你不覺得嗎？女生彈琴也會有氣質一點。」

「嗯嗯。」

「你真的好賤。」她叉起腰說，活像一個媽媽。

「我只是在鼓勵妳。」

「如果是想鼓勵我的話，那麼行動最實際，加人工吧。」

我不說話。

朴蔚琴是一個非常聰明的女生，有時不能與之硬碰，否則傷的必然是我自己。

公館的門口處有一座古老的鋼琴，長封不動，仿如佈置，我問她為什麼不用嘗試一下。

「可以嗎？」她反問，雙眼馬上放光。

「沒人客時當然可以。」

話未說完，她已跑了出去。不出幾秒，就有斷斷續續的琴音傳來，速度不一，正是初學的水準。

但過了幾分鐘後，卻從斷斷續續，好像是的哮喘聲變成悅耳好聽、氣勢磅礡的琴聲。

我出去一看，一個戴黑色眼鏡、粗眉大眼，穿着斯文的男生正在彈琴，而在一旁的朴蔚玲則聽得一面陶醉。

他是我第三位想提的人物，施凜瑜。

唔錯

gay我愛gay廉

第二個客咁快就有good end
一定唔係gay廉嚟 你係邊個!!

Thx彩嫚

我都愛你

「抱歉，看到琴就不由自主地彈起來。」施凜瑜說。

「不會，不會，你彈得非常好聽。」朴蔚玲說，雙目中滿是流露傾慕之情。

容易動情的女人。

「請問這裏是電影公館？因為我在網上聽聞這裏⋯⋯好像能在這裏體驗電影。」

「沒有錯。」

「請問有什麼電影選？」他問。

「客人不能自己選擇。」

「為什麼？」

「因為每一位進來的客人，內心早已有一部自己的電影，我們只是用特別的放映技術把它放映出來。」

「放映出來？」

「特別的體驗，首先需要提醒一下，先生確定要觀看電影？」

「為什麼要提醒？」

「因為客人需要電影結束前，能夠離開電影世界。」

他皺一皺眉頭，似明非明的說：「不然呢？」

「這個後果就不得而知了。」

「那我心中的電影是什麼。」

「我猜先生心中的是一個鋼琴故事。」

他一臉得意的問：「《鋼琴別戀》？」

此時，在旁一直默不作聲、發花痴的朴蔚玲問：「什麼是《鋼琴別戀》？」

《鋼琴別戀》，1993年的紐西蘭電影，講述一個出身在十九世紀蘇格蘭的女主角Ada McGrath嫁到新西蘭的故事，再因鋼琴的緣故，與鄰居成了一宗以身體交換鋼琴的交易，當中慢慢互相愛慕起來，當年一舉拿下奧斯卡最佳女主角、最佳女配角及最佳原創劇本獎。

「好像挺有趣，我⋯⋯去一下廁所。」

她馬上就竄走，十之八九去了五號院看那部電影。

「這套電影固然精彩，但我猜先生需要的不是放棄執着，所以不是這一套電影。」我說。

「錯了，我是什麼都不需要，我連女朋友也沒有。」他搖搖頭道，眼神閃過不屑，打算轉身離開。

我以親切和藹的笑容說：「先生說得的確沒錯，自從戲院那一次，你的確再沒有女朋友。」

他目眥盡裂，表情似是說不可能。

「你⋯⋯是怎麼知道？」

「有些事，埋藏了不代表不存在。」我說。「這只是我們的小小謀生的技能而已，先生何不體驗一下電影再說？」

「⋯⋯⋯⋯」

他還沒反應過來，我已經出好戲票，說：「這是你的戲票，這邊請。」

公館共有五個私人戲院，負責不同人數的客人。1,2 號院是1人影院，如此類推，3號院能容納2-4人、4號院是5-6人、5號院是7-8人。

我領他進入1號院，一個小型的私人影院，燈光柔和舒適，我隨手替他扣好安全帶。

「一會⋯⋯到底會發生什麼事？」

「不用擔心，只是簡單的體驗電影。」

「我可以再問你一個問題嗎？」

「當然可以。」

「你到底還知道我什麼？」

「我對先生一無所知。」

他搖搖頭，驚訝的說：「那⋯⋯剛才⋯⋯」

「世事一向無奇不有。」我說。

準備好一切，我就上去放映室，緩緩打開古老放映機，將片調好，正式播放。

接下來，一切都是個人的電影世界，如虛如幻，卻是真實。

「這裏是⋯⋯哪裏？」施凜瑜回望四周，是一間古舊的課室，課室有一部鋼琴，靜佇在顯眼的位置。

他隨手拿起放在前面桌面的一本書，打開，書裏面卻是怪異的沒有文字，空白一片，抬頭一望，幽暗的琴室明明沒有燈源，卻是異常的光猛。

他走出課室，剛好有一個男學生經過，他說：「葉湘倫，你又在琴室宅喔？跟我來打球？」

我係西樓

不能說的祕密

不能說的祕密

終於有一套識

IG：

FB：

寫一首情詩給暗戀女生，她反出一道謎題給我

係不能說的秘密

推呀

好慘

你個名

推 第一次睇您既作品

《不能說的•秘密》（Secret），2007年的台灣電影，周杰倫自編自導自演的電影。內容講述男主角葉湘倫意外遇上穿越時空的女主角路小雨，譜寫出一段跨時代的愛情。

施凜瑜沒有應那個男生的話，因他不確定他是否在跟自己說話，那個男學生也沒有在意，徑自拿球走遠。

「葉湘倫？」他問。

回頭四周望，皆是紅磚建築，還有高大的棵樹。

他驀然一醒，找到窗口的反映一望，自己的臉孔竟然變成了葉湘倫。

「難道那個人所說的是真，這裏是電影世界？」他馬上搖搖頭說：「不可能吧？我在說什麼古怪的說話？有夠荒謬。」

忽然，他左邊的臉孔被人一指，回頭只見路小雨微笑的站在他身後。

「你在看什麼呢？」

是女主角？

她正燦爛的笑着，笑容甜美清新。

「沒有⋯⋯」他呆愣數秒。

原來，所謂的體驗電影，就是真的進入電影世界，在世界當中一切的感受都十分真實，無論是五官觸覺，甚至意識也完全在這個世界，壓根沒有想過他剛才仍是坐在電影院內。

「所謂體驗電影⋯⋯原來就是這種真實的感覺，真是奇妙。」

他決定好好感受一下電影。

今晚有無人睇緊

請加速

無

push

睇緊 睇緊

等緊

公館運作模式會唔會係喺某電影加插觀賞者嘅心結，要喺電影完之前，順住劇情解開心結/令自己不遺憾，先可以離開，所以用「必須在電影結幕前能離場」？

睇緊

巴打心思細膩

琴室內，施凜瑜用一隻右手彈着琴，路小雨則在一旁聽着，笑問：「你好像很喜歡一隻手彈琴？」

「因為這樣另外一隻手才可以牽妳呀。」

他左手伸向路小雨，路小雨微笑的輕拍了他的手掌。

他轉頭望向路小雨，整個人愣一下，眼神充滿溫柔。

「幹嘛？」

「妳好像她⋯⋯」

「什麼？」

「一切都好像那時⋯⋯我好想妳，想妳的琴聲。」

「現在不就是彈琴嗎？」她失笑說。

她坐在他身旁，正襟危坐，一隻人一隻手，合拍的同步，在琴鍵上跳躍，逐漸的二手變四手。

音符變成最美妙的紅線，把二人的心拉近，旋律在八隻手指下快樂舞動，琴鍵躍起，蕭邦的樂曲變成二人的合奏曲。

他深情的望着她。

「你怎麼了？」

「對不起。」

「什麼對不起？」

「我那天不應該拋棄你的⋯⋯」

琴聲停止。

此時，門也被打開，老師驀然進來。

他身邊的路小雨也如煙一般的詭異地消失。

「別！別走好不好！」他大聲疾呼，卻阻止不能。

她已不存在這個課室裏。

「奇怪，我剛剛明明聽到四手聯彈。」進來的老師說。

「可能⋯⋯是我彈得太快。」

他收拾琴譜時，卻發現當中有細字寫着：「離開電影的方法：第二次遇見路小雨」

沒有人預料過，電影不是線性而去。

眼前一轉，已經換了另一幕，他正坐在課室內，昏黃的陽光灑落在桌面上，

枱面上慢慢呈現着乳白色的塗改液字：「我愛你，你愛我嗎？」

往事的一幕一幕都浮現在他的腦海裏。

施凜瑜是一個鋼琴老師，家住在新界的材屋。平時的工作就是教人彈琴，每天練琴數小時。 他是一個沉默寡言的人，在現實世界沒有什麼想法想用言語去表達，但在音樂的世界，他卻會變得多言多語，有許多說話想講。

跟其他人傾談盡是韓劇、飲食，他只覺得枯燥。平靜的世界，沒有太多的朋友、外人、社交圈子，只有音樂，最喜歡是秋的喁語。

他甚至覺得自己只會伴隨音樂直到老去。

某一天，樓上原來的住客搬走，為此他有點擔心，因為村屋的設計隔音本來就不太好，因此樓上樓下經常會聽到各自的聲音。

原本樓上的房客是一個50歲的師奶，對音樂十分好奇，所以對他練琴很包容，沒有太多的說話，還經常笑著說要他多彈琴給她聽聽，讓她增加多一點氣質和內涵。

但50歲的太太要走了，他害怕新來的租客對他練琴會很有意見。

日子還是如常的過，他如常的練琴，也沒有見過這位新租客一面，但他好像對自己沒有太多意見，心想也是幸運。

唯一覺得奇怪，那個房客大多晚上才上街。

難不成，他是一隻吸血鬼？

他內心一笑，笑自己無知。

這一晚，明月秋風起，他在獨自彈奏時蕭邦夜曲op.9no.1，一首平靜、帶有淡淡哀傷的琴曲，他用以抒發自己的孤單時，樓上忽然傳來琴聲。

「⋯⋯悅耳好聽。」他想。

半頃之後，他才意識到，樓上是跟他彈同一樣的樂曲。兩種琴聲、節奏完全同步，共同演奏了蕭邦的夜曲，直至曲終。

你講得啱

繼續

more please

睇緊㗎gay廉

又電影 又琴
gay廉究竟識幾多野

你諗得太多

接下來，樓上繼續彈琴，蕭邦夜曲op.9no.2，一首比輕明朗的歌，他彈得很輕快，仿彿在回應他的心情一樣，鼓勵他開心一點。

他也跟隨樓上的節奏彈琴，一同演奏，那一晚，他們一共彈了數十首鋼琴曲。那刻，他有前所未有的滿足感。

自此，幾個月之間，每到晚上的同一時間，他們便會開始彈琴，把巴赫、貝多芬、莫札特、華格納、蕭邦等所有的歌曲都彈過，這是他們之間的默契，沒有文字、沒有言語，單用音樂去溝通，去表達他們之間的感情。

即使沒有見過一面，沒有說過一句話，他覺得他們已經相識了一段長的時間，在最難過的日子，他用鋼琴陪伴他走過幽谷漆黑之處。樓上一個陌生人，成了最明白自己的人。

留言正評先再加文
多謝大家支持

Live咗

早咗入嚟
睇窮郵差喊到癲咗

新讀者留名好睇

早啲見到咪好 留言多啲

Live is good

樓上個個係咪男租客黎呢

見到gay廉正皮咗先

高汁清

Live咗 加油呀Gay廉

留名 我愛gay廉

嘻嘻

嘩 多謝有咩巴

我都覺得你係

多謝你士多巴

終於有周杰倫

我要文呀

呢啲先係正路

好感動呀 gay廉miss me
我又翻睇咗次郵差
有新故真係好開心

新讀者留名
仲有無呀今晚

我都好想知自己會係邊套戲....

死火 睇到眼濕濕

訓唔著一口氣lived

竟然連續兩次無sad end

定係電影放映員這個角色就係sad end緊

好好睇繼續加油 等你

好撚好睇呀屌你gay lin

早晨 瞓過龍

第一次睇你d文
好高質！加油
期待！

其實可能根本樓上係冇人住嘅 只係因為回音佢先聽到兩把琴聲

唔好俾佢停

樓上沒有人 琴是我彈的

變gay故

瞓前一推

明明係老土又old school的愛情，但每次一睇就深深被吸引，被打動。
你到底落左咩魔法，好似毒品咁，頭幾篇已經睇到係眼濕濕。。。

「但我不遺憾我有遺憾。」
仆街，又比你個死忌廉一箭穿心，直接秒殺。

痛得黎又好撚爽。。。流撚住眼淚又識得笑個種感覺，返哂黎。

好好睇啊加油爸打 等你

對， 沒有傷痛，就沒有快樂，更不懂珍惜。

fuck你個xx, 兩個單完我喊左2次
飽哂！

好睇 心結同電影情節結合個concept好有趣
已正皮支持

自從睇完呢條片之後, 對於自己曾經覺得"不能說的咪咪"好感動而覺得羞恥

我已經分不清 你是友情 還是錯過的愛情

捍衛香港 終局之戰
反對修訂逃犯條例

5月11日 星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

追到Live 新讀者留名

我同你一樣

歡迎新讀者

睇到好心up

我瞓咗 今日啦

留名支持

最愛你既陪葬故，好鍾意呢啲特別既題材 加速

Gay廉

IG：

FB：

幾時有文？

有人就出

曲線讚美都唔得，兒登真係惡。。。

#412
記得唔好quote文 會變洗post金鋼棒

每日的音樂時間，他都回應樓上的琴，樓上也回應他的曲。

他當然有好奇過他的樣貌是怎樣，是男是女，是高是矮，是肥是瘦。因為他們真的沒有見過一面，這也讓他好奇。

但他沒有打破這個默契，互不相見。

直到那一天，母親又再逼他去參加Speed Dating，Speed Dating不是問題，問題是參加者盡是一群只用身材、樣貌、家底、職業去把人分等級的女人，口中所談全是吃喝玩樂、耳中所到都是假笑聲，無聊又沉悶。

好不容易逃回家的他，不高興的在彈琴，胡亂的彈。

這時，樓上的他，沒有跟隨他的琴聲，反而彈起Richard Clayderman的A Comme Amour，秋的喁語。

正是他最喜歡的一首曲。

他終於忍不住衝動，上樓去按他的門鈴，他決定，如果是男的，他一定要跟他成為最好的朋友，如果是女的，一定要跟她成為戀人。

當門鐘一響，樓上的琴聲停止。

「呃，可能有點冒晦，但我沒有惡意的⋯⋯可以交個朋友嗎？見一下面嗎？」他鼓起勇氣說。

良久，才傳出一把悅耳的溫柔女聲，

「對不起，我⋯⋯我有點不方便。」

竟然 好少人鍾意呢個故

你既故我都好中意嫁gay cream

Gay廉
依家d故會唔會up上紙言
我間唔中都會翻睇你d故

不方便？這應該是藉口吧？

「喔⋯⋯」他意識到自己的行為是多麼的冒昧，便說：「對不起，打擾你。」

「我不是這樣的意思，我⋯⋯不方便見人。」

「喔？原來是這樣。」他呼了一口氣，他還以為她覺得自己太冒進。

「妳每晚陪我彈鋼琴，我真的覺得是一件浪漫的事，好像沒有人如此明白我一樣。」

「我也是這樣認為。」

「真的嗎？那我們可以相見嗎？」

「你會討厭我的。」

「不會。」

「會的。」

「不會。」他堅定的說。

最後，在他長久攻勢之下，她退讓說：「我們明晚在戲院等好嗎？」

明早他起床，就見到門口插着一張門票。

或者之後

我係布丁絲

果然是gay廉

究竟樓上女住客係點

把聲係「她」
但又不排除係偽娘喎

但偽娘孰男孰女呢

是晚上一場戲的票，不能說的秘密。

晚上，他這一生都未曾認真打扮過，準確一點來說，應該是從未試過為一個人打扮自己，這就是古人所說的女為悅己者容麼？可惜他是男生。蠟好頭，穿好斯文打扮的恤衫，他便如約的來到戲院。

在門口等待一段長時間，她也未到來，他只好先行進場。

電影放映，大概十分鐘的時候，隔座終於有人坐。

她來了。

無奈戲院實在太黑暗，他看不清楚她的輪廓，只能靠電影螢幕偶然發出的光線觀看到她一點點的側面⋯⋯臉頰。

她⋯⋯好像是瘦弱的女生，側面看上去，輪廓應該很深，是一個美女？很白的女生。

她拿着一個手提袋，上面寫着HKSB幾隻字，她有禮的坐下。

「你的聲音好好聽，正如你的琴聲一樣。」她說。

沒想到這一句話，竟然會讓他臉紅耳赤。

「妳⋯⋯也很好看。」

「不是。真的不是⋯⋯」她轉開話題的問：「你為什麼會學鋼琴？」

「因為小時候，覺得彈鋼琴很帥，但一彈之下，也覺得音樂的世界⋯⋯」

「才是真實的世界，只有在那裏，才可以逃避世俗的一切？」她接着他的話說。

「對⋯⋯」他驚訝，沒想過有人跟他的想法會如此相近。

「你不喜歡人群，享受獨處，一個人的空間？」

「妳也是？」

「我也是。」

那場戲講什麼，他實在不知道，全程他們靠邊對方的耳邊，微聲細語，不敢太大聲搔擾其他人，但又聊得興起，因為這一生都沒有人遇過如此契合的朋友。

「說到哪裡？」他不好意思地問，意識都快甩掉電影。

「到小雨跟他相遇。」她說。

直到差不多完場。

「我要走了。」她說，戲卻未完結。

「為什麼？」

「我希望在你心目中留下最美好的一面。」

「不會呀，我們還要去吃糖水。」

她堅持離開，他卻尾隨之，直到走出戲院，來到街上。

漆黑的街道，空無一人，她卻戴着口罩和帽子。

「朋友不是應該以真面目視人？」他笑問。

「你真的會害怕我。」

「不會。」

「會的。」

「不會，我肯定，相信我。」

手幾次的起落，她經過一番爭扎後，當她除下口罩一刻，他確實不如自己所想的鎮定，至少他的腳步不是，身體的自然反應非常真實，也是非常傷害人。

他是第一次親眼看見白化病的病人，她的全身上下連頭髮、眉毛和皮膚都是白色，純白色。

就仿如白雪版的桂綸鎂。

他也不知道為何，自己其實不是十分害怕，也不是當她是怪物，但下意識的不自覺身體就是退後了一步。

就是這微小的一步，她也看在眼內。

「我說了，你會害怕我的。這⋯⋯就是我不喜歡白天上街的原因。」她說。

「我⋯⋯」他想說什麼，但他知道除了腳步，他慌亂的眼神也在出賣自己。

「這樣，你還是堅持你所想，還是願意跟我做朋友？」

快說可以呀！

「不要緊，我明白。」她幽幽道：「有些事是天生，我不能控制別人對我的看法，只是我外表的病是什麼，不等於我的內在靈魂是什麼。」

那一晚，本來在他腦海中構想過無數的場景，浪漫的邂逅、動人的電影、舒閒的散步，他們可以相伴回家，互相有傾有談。

但最後只有一片落葉凋落在他的鞋上，街上餘下孤身的影子跟他作伴。

有人 快更

more !!! please !!!

gay廉 more more!!

新讀者留名

支持Gay廉新故

隔天，施凜瑜想了一想，覺得需要道歉，就來到上層門口，可是怎樣拍門也沒有回應，似是屋中沒有人。

琴聲也沒有再互相交織共嗚過，直至他知道她已經搬離這村屋。

回到電影的中幕，他一邊流淚，一邊用塗改液在枱面猛然㪣下一個心型。

還是沒有回應。

在這一邊的心意，傳遞不到去另一邊。

相見為何這般的難？

如果想要再次相見⋯⋯其實需要的是什麼？

是不是他缺少了什麼元素？一直以來沒有的元素？

一直以來都拿不出的⋯⋯

是那東西！

他駕着單車，直踩到正在拆除的學校琴室樓下，他急得扔下單車，直奔上樓。

躡手躡腳的他，逃過建築工人的法眼，好不容易竄入正在封鎖、施工的地盤，不小心擦得遍體鱗傷。

他坐在鋼琴前，鏟泥車開始拆樓。

四周的建築不停的倒下。

你是否願意放下一切，不惜一切代價去追尋一個你愛的人，跟她一起？

他開始彈下鋼琴，琴聲慢慢響起。

流着眼淚的他，彈起琴說：「我願意。」

激昂的琴聲在破爛不堪的屋內迴響，破碎的不是琴聲，也是散滿一地的木屑，而是心。

回到公館戲院。

「直到今天，我還是很後悔自己當時的舉動，還是想念她陪我彈琴。」施先生說回他自己的故事，臉上有一陣放鬆的表情，同時又露起後悔的面貌。

「如果我能像戲中的葉湘倫一樣，可以回到過去就好，彈琴回到過去找路小雨。」

「故事中，葉湘倫對愛是有不顧一切的態度，不理自己的時代，不介意別人的目光，用新身份活下去。義無反顧，是他對愛情的態度，如果沒有這種覺悟，即使活到過去也無補於事。」我說。

他沉默不言。

「雖不能改變過去，電影世界之中也不能，但你能改變現在。」我說。

他抬頭望着我。

「施先生，你們那天看電影坐得前嗎？」

「很後，怎麼了？」

「有些白化病的人其實很少會看電影。」

「為什麼？」

「因為白化病其中一個特徵，就是他們的視力較一般人差。」

「可是⋯⋯她有回答我電影劇情⋯⋯」他此時才恍然大悟說，睜大眼睛望着我：「她⋯⋯」

「可能就是你想那樣，而且或許也提示了她所在的地方。」

「謝謝你！」

他立即衝出門口。

朴蔚玲問：「他明白什麼？」

「關你什麼事。」

「又是什麼都不說，小器鬼！」

第二次見施先生，已經是一個月後的事。

那天之後，他就在香港盲人輔導會（HKSB）的門口每天的等待，下雨時等；晴天時等；大風時等；無風時等，坐着等； 站着等。

連門口的看守員也跟他熟悉了。

如同交響樂的休止符落在樂譜的尾端，他想做的只是讓樂曲繼續下去，他有想過，人海茫茫，而他對她毫不認識，名字也不清楚，性格也不清楚。再者，知道她有盲人協會的袋子也不代表什麼，她可能只是經過，可能只是別人送給她，可能是留念品，再者時間一分之差，也會讓他們遇不見。

但是不知道為什麼，他心中卻異常的堅定，他覺得這一切的等待都是應該的，因為他曾經傷害了她。

或許在別人的眼中，他是一個愚笨的人，在等一個不太可能再出現的人。他卻是覺得應該要等，這是他唯一可以做的事。

或許是他心中相信，相信他們終有一日可以再次相見。

就這樣一個月。

對或錯，聰明或笨拙，不是單一個時點可以定斷。

那天是一個陽光普照的中午，由於昨日開會太夜，等待期間，他在門口不經意睡着了，在瞇眼矇矓之間，他隱約感覺有一個皮膚雪白的女生站在他面前。

「有人跟我說，你在找我？」

一把熟悉的聲音，把他整個人都從睡覺中，一秒醒過來。

一覺醒來，看見一直等待的人，此刻他卻是說不出什麼說話。

「 我⋯⋯等了妳一個月⋯⋯」

「我在這裏上班，當然知道。」原來她是活動助理。

「為什麼？」她反問。

「因為我想見妳。」

「但我有病。」

「我覺得妳是獨特。」

「可是我太白。」

「我喜歡白的人。」

「我眼睛看不清楚，不好看。」

他說：「我覺得妳藍色的眼睛好漂亮。」

「你的朋友不會接受我。」

「那他們就不是我的朋友。」他堅定的說。

他遞上一把雨傘，說：「如果妳不能曬太陽，我願意成為妳的雨傘，陪妳走在陽光下；如果妳不能看電影，我願意成為妳的眼睛，把世上所有的故事都告訴妳。」

說完故事，他身邊走出了一個股膚雪白、眼睛的瞳孔是藍色的少女，活像卡通走出來的人。

「所以，這次我們會去看普通戲院，謝謝。」施凜瑜拖着她的手說，兩人面上流靈着幸福的笑容。

除了一個人。

「真可惜，這次你沒有機了。」望着他們離開的背影，我對朴蔚玲說，她板着口臉，苦口說：「我的音樂男⋯⋯」

自此，我沒有再見過她彈鋼琴。

第三節完

噢 原來係你

歡迎！！

不能說的秘密多人識我唔出奇
原來咁少人識情書同死神來了

嘩咁多happy end
係咪睇開個gay 廉同西樓月如鈎嚟
雖然鍾意睇happy end 但覺得好訝異

為左符合作者同連登風氣可以考慮用斷背山

細個睇死神來了都會嚇親

嘻

live LM

熟我就知我唔成日寫sadend

做人不要太屈gay

係 但最衰呢啲片會搵靚女做主角 e.g.第二集個女主靚女

岩井俊二既情書淨係聽過 無睇過
btw gay廉咁有無睇之華？
利申 都無睇

用港片 "永久居留"

好睇，加油寫快啲

情書真係好正
Gay廉啲故一樣咁正

留名待追

咁我會嘗試熟你多啲
留名推呀

琴日無入嚟係正確選擇
pish

Gay廉岀故，live留名

少有嘅happy end

睇之華？

支持

雪之華？

未睇過 留意下先

你好，之華

期待期待

留意下先

想睇你寫互動故 會變成點

未試過，可能可以試下嘅

岩岩買左新書啦

正 幫推一推

Live!

「不要緊，星期四我會去聽音樂會，屆時一定會遇到一個好男生！」朴蔚玲說。

「是嗎，那就希望妳成功了，但妳是否看完那套電影？」

「什麼電影？」她的眼睛轉動甚快，完全就是說謊但假裝掩飾的模樣。

「妳在五號院看的那套電影。」

就是先前提到的《鋼琴別戀》那套電影。

她大吃一驚：「為什麼你什麼都知道⋯⋯」

「純粹猜⋯⋯妳也記得，電影中那個女主角要讓男主角做『他喜歡做的事』才能贖回她的鋼琴，妳是否也應該贖回妳偷懶去看電影的時間呢？」

「你想幹什麼？」她掩住自己心口說。

「一個小故事吧。」

「什麼小故事？」

「有關妳的就可以。」

「我第一次去吃M記是我小一⋯⋯」

「我不想要這些。」

「哪些？」

「特別一點可以嗎？例如⋯⋯第一次跟男生看電影的經歷。」

「第一次看電影⋯⋯看電影」她努力地回想，過了一會，終於說：「⋯⋯是在小學的時候。」

「嗯。」我竪高耳朵，準備聆聽她的獨特故事。

「小學時候的我，是一個醜小鴨。單眼皮的我，雙目無神。」

「看不出。」我說。

「那時，沒有人願意跟我做朋友，大家都會排斥我，當時的我也不知道為什麼。但找到一個人來欺負，大概對小學生最團結的事吧。當時，也就只有我後座那個男生對我好一點。」

「所以我最頭痛見到小朋友。」我說。

她沒有理會我，繼續自說自己的故事：「他總是沉默不作聲，態度冷淡淡的，不過當全世界都歧視我，就只有他當我是一個普通人，這樣的態度已足夠我感動。」

她一直說着說着，好像往事就如昨日發生。

「喂，你不怕我嗎？」幼稚的她，問後座那個男生。

他的名字叫喂，因為她永遠這裏稱呼她。

「怕什麼？」他說話的語氣好像沒有聲調一樣。

「大家都怕我。」

「我不是『大家。』」

看着看着，她就覺得那個男生挺帥，不過在小學時期，她沒有想太多，反正小六之後，大家都各奔東西，不再相見。

誰知道，升上中學之後，她竟然會重遇他⋯⋯那個男生。

「喂！你也是這間中學？」她興奮的跟他打招呼。

「難不成這間是小學？」他冷淡的回應。

雖然態度非常不好，惡劣很要命，但聽到她的耳裏，卻有一份莫名其妙的熟悉感。

上到中學後的她，重新認識一群朋友，幸好的是，這群同學沒有再如小學般排斥她，反而經常有班會活動，一起去溜冰、逛街⋯⋯讓她初次感受到有朋友的滋味。

更奇妙的是，漸漸長大的她，竟成了雙眼皮，眼晴靈亮有神，變得漂亮起來，身邊卜追求者也不斷，經常約她去食飯和看電影。

可是她不太想應約。

「喂，星期六你有空嗎？」她在MSN上問他，那個喂。

「怎麼了？」

在MSN上，他仍然是這樣的冷淡。

「有新電影上映。」

「嗯。」

「我有空。」

「嗯。」

他到底嗯夠了沒有呀！

心裏反他一千個白眼，繼續問： 「我可以去看電影。」

「恭喜妳。」

他還要不知好歹附上一個拍掌的圖案，她差點吐白泡。

「你要一起嗎？」

等了五分鐘，他終於輸入中。

再過一分鐘，只有寥寥數字：「OK」

就在她說到一半的中途，有客人推門進來了，打斷她的故事。

「歡迎光臨！」

IG：

FB：

鍾意都可以正評留言表示支持

又快左入黎

進來的是城中明星，張穎之，也是公館第一次接待明星。

要數近期城中最火熱的名人，實非張穎之莫屬，一個美艷動人的女生，出道以來憑演技出位得極快，其後歌影視三棲發展，無人不識，曝光率高，近年纍纍被人批評歌聲不佳。傳言，她是藉與有錢老闆陪坐、陪酒而上位，否則不可能有如此上位速度。因此招來跟城中的富豪的緋聞也迅速。

這樣的名人，在凌晨一時多來公館。柔和燈光下仍戴着一副黑超眼鏡、一頂帽子和戴住醫院口罩。

「張小姐，晚上好。」我問，雖然只有眼睛，但她水盈的亮眼仍是好相認。

「嗯。」

態度果然如傳聞般的⋯⋯冷酷。

跟她大意講解一次我們的運作後，我便奉上戲票，她卻沒有拿取，反走向戲院的另一邊。

她來到公館的酒吧部。平常戲院有小賣部，電影公館則是有酒吧部，簡約微暗的氣氛，讓看完電影的人都來舒緩一下。

但她未看電影，就一屁股坐下來，有意無意的點了一杯Margarita。

朴蔚玲想去調製時，我卻說：「讓我來。」

酒過數巡，酒杯已空，她雙頰泛紅如桃，眼神迷濛。

「你是酒保嗎？」

「部分職責，主要是放映。」

「你職責是什麼？」

「嗯？」

「有什麼意義，放映員又不能有名有利。」

「看妳怎麼看待意義二字。」

她不再說話，繼續默默喝酒，而朴蔚玲則在投訴，她到底何時才能進場。

「是不是每個男人都是好色，貪新鮮感，玩厭就會扔棄？」張穎之指着我問。

「如果一段關係是首先建立在性上，不少男人都不會跟你認真下去。」我說。

「男人⋯⋯都是不可相信的傢伙。」

說完這一句，她就伏在枱上，想叫醒她時，但她已經熟睡，我替她蓋上外套。

此時，我感到背後有一股冷眼的目光。

「死色狼。」朴蔚玲不屑的說。

朴蔚玲對張穎之好像很有敵意。

Margarita

識嘢

到了另一天的早上，張穎之揉着太陽穴，皺着眉醒來。

「妳醒了？」

「我⋯⋯昨夜在這裏睡着？」

「對。」

她乾咳了一下，我送上一包藥丸和一杯水。

「妳應該覺得喉嚨乾，先喝一口水吧，這裏是解酒藥。」

「你又知道我現在頭痛？」

我側頭望了她一眼，認真說：「妳不像會喝酒的人。」

她迅速的清了水和藥，電話就響起。

她露出不情願的表情問： 「現在？」之後，死死氣地蓋上電話。

「如果不開心，就不要勉強自己。」

「我還可以怎樣？」

她只說了這一句。

留名 加油

輕輕一推

睡前一推

多謝晒推post巴打

用文嚟報答啦

追哂了 留名推post

早晨樓主

文啊

太早入嚟

太早入來

G遲

邊度早呀

gay廉午安呀

午安

不能說的秘密果篇，代入感超重

工作好忙，要夜啲先得

加油加油

打著ps4等你

一陣出

過咗一陣啦

live 咗，好撚正呀，快啲

等你呀

等呀等等呀等等呀等呀等呀等

之後，她就離開公館，臨離開前，拋下一句：「謝謝。」

隔了幾天，張穎之就登上報紙封面，她被拍到跟數個富豪一起進入酒店數小時。

後來，某個富豪出來向記者澄清說：「我們跟張小姐只是有公事要談，並沒有某報道所指的事情，全是失實報道。」

數天後，張穎之又再出現公館。

還是一樣，她來到酒吧喝酒，一連點了數枝紅酒。

我有點懷疑她到底是來喝酒還是看電影。

「張小姐，如果選擇酒吧，相信外面會有更多更好的選擇。」

「不用，就是這裹。」

「好。」

除了點紅酒外，她還像昨天一樣點了Margarita。

「你喜歡《風月肖佳人》這部電影嗎？」她問。

「還可以。」

「是不是男人都是好色。」

「天性，不好色的話我們就等着絕種。不過好色不一定是壞事，是視乎對象，對老婆和愛人好色可能是一件浪漫的事。」

「男人都是愛新鮮，偷情最刺激。我在這一行打滾已久，什麼都看清楚。」

「如果你不喜歡，為什麼還要留在娛樂圈？」

「你明白什麼？年中會演戲的人無數，他為什麼要棒你？這一行最重要是關係，是因為關係才能讓你上位，人家才讓你接戲、棒紅你。而最快建立關係的方法是⋯⋯陪酒、陪睡，不然人家為什麼要棒紅你⋯⋯可是⋯⋯為什麼⋯⋯睡了還是這樣⋯⋯」

「不會後悔嗎？」

「還有其他方法嗎？」

「那為什麼要紅？」

「紅了才能名利雙收。」

「名利雙收有什麼用？」

「名利雙收才會快樂。」

「可是，我看妳現在這個樣子不像快樂呀。」

她本來舉起的酒杯懸在半空，整個人沉默不語。

「你懂什麼⋯⋯」良久之後，她才施施然吐出這句話。

「我的確懂得不多。」我點頭道歉說。

她把玩酒杯，細看酒杯內的紅色酒水，用水搖杯，捲起一個又一個的水旋。

「男人是世上最虛偽的動物，你信嗎？從小開始，人家說我的樣貌不錯，我也不清楚，可是當中學發育時，一個又一個追求者出現，我才知道，其實自己真的挺受歡迎。而男人，都是一種看外貌的動物。」

她說，外貌，是她不幸的開始。

無數的追求者，大家都說愛她。她都一一拒絕，直至一個追求者，打動了她的芳心。

「他是一個普通的男生，就是平平無凡，不會巧言蜜語，但他每天都會在我家樓下，送我上學，而我當時住荃灣，他住北角。」她回憶往事，又喝了一口紅酒，她的兩頰已成緋紅。

「最後，我被他的誠意打動，答應他的追求。在最初的幾個月，我們都相處得良好，直至一日，他叫我上他的家。

在衣衫凌亂的床上，他壓着她說：「不要怕。」

當時的她只像一般女生一樣，將第一次獻給自己的丈夫。

「處不是一種重要的東西，我還是會這麼珍惜你。」他說。

所謂的珍惜，就是四個星期零五天。

接連幾個相識的男生，都是重覆發生以上的步驟，她半推半就就被帶上床。

幾個星期後，被人玩厭後就分手。

她最記得其中一個男友對她說：「別裝純情啦，妳都不是處了。而跟妳最深刻，就是妳身材好又漂亮，幸好能跟妳來過一發。」

張穎之呷一口酒，眼神是死寂的冷，沒有絲毫生氣，像是一隻見慣生死的貓。

「有時我會想，到底有沒有一個男人是不好色，到底看上我們女生時，腦海是不是只有性？只有想上床的想法？為了達到這個目的，可以不惜獻盡慇懃，只為脫一個女生的衣服。後來，我明白。這是男人本來的天性，都是想傳播種子，繁殖自己下一代。愛情，其實都是由性慾而來，就像《風月俏佳人》這部電影一樣。所以，不如實際一點，唯有名利比較實際。」

模特兒出身的她，出來工作後，老闆說身體貞操算什麼，跟男朋友做高級一點？界線是在哪裏？

那一天，她被迫半推半就，開始她陪酒的人生。

Live

樓主好波

睡前來推
gay廉晚安

傷害咗人？

可能係professor x個頭盔咁

你好，之華
都係關於書信嘅一套電影故仔

下晝出文
抱歉呢排工作太忙
下晝得閒
而家休息陣先

推！

世界上大部分的權力都跟金錢有關，有錢才能有權有勢，沒有人能質疑過這事。不論是在哪一個界別，也是有錢才能運作，政治也好，娛樂圈更堪。

既然愛情是如此不可靠，她想，那麼倒不如找有權有勢的人，讓自己得到更實際的東西那還更好。

總比失去愛情就等於失去一切來得要好，起碼名利並不是。

第一次她的陪酒是中環某高級私人會所，服務對象是一個外國回流的地產富豪的二子，也是唱片公司的老闆有錢人的性癖有時古靈精怪，那個人⋯⋯他帶了幾個朋友一同前來。

那一晚她覺得自己好噁心，但下一個月看到自己的新歌在各大電視、電台播放，她就覺得值得。

人類的適應力是非常厲害，她再不喜歡陪酒的生活，但一次、兩次後，就變得麻目。

「給我戲票吧。」差不多可以稱得上醉，她卻堅持進場。

「張小姐，我不覺得這個狀態妳適合觀看我們公館的電影。」

「什麼意思，我又沒有醉。」

「不是醉的問題，而是我害怕妳不能離場。」

「哼，你有什麼資格教訓我？」

她堅持要進場，我只好給她戲票。

「這邊請。」我說。

臨開場前，我還是留下忠告：

「張小姐，任人類擁有再多，但沒有自由是不會快樂。」

「誰說我沒有自由？」

「以前有一個哲學家說過，所謂的自由，其實並不是你想做什麼就做什麼，而是自律。自律就是你想做什麼的時候，你可以控制到自己不做，不受慾望所控制，擺脫本能的捆綁，這才是自由。以為某些東西可以讓你快樂，某些人可以拯救你，這就是把自己綁着，飛不起來。」

「廢話！全都是廢話！你根本就什麼都不懂，以為自己是誰？你是我嗎？你怎會知道我不快樂？」

我只好回到放映室，緩緩打開古老放映機，將片調好，正式播放。

接下來，一切都是電影的世界，如虛如幻，卻是真實。

《風月俏佳人》，1990年的美國愛情電影，Garry Marshall執導，此片棒紅Julia Fiona Roberts，同時是當年全球電影票房的季軍。

電影講述男主角分手後，在好萊塢大道的紅燈區遇到了做妓女女主角。一時心血來潮，用3000美元僱傭她一星期當自己的臨時女友。在幾天的相處，男主角開始了解女主角的美好，並逐漸向她敞開心扉，講述自己的工作和生活。後來一次，看完茶花女後，兩人都發現自己深深地愛上了對方。但囿於世人眼光，男主角希望把女主角安置在家中，不讓她外出露面。女主角堅決地拒絕了男主角的要求。而男主角則認為他不是來拯救她的白馬王子。男主角處理完在洛杉磯的工作後，準備返回紐約。他請求女主角在他離開之前再陪他一晚上。但女主角拒絕了男主角的建議。在去機場的路上，女主角再次想起他對男主角的愛慕之情。他讓酒店司機送他去女主角的住所，把自己假扮成白馬王子爬上去救出她。

張穎之張開眼睛，就是一間細小、殘破的公寓，化妝品、衣服凌亂得杯盤狼藉，洗衣機、傢俬全都是破舊不堪。這是城市中的貧民區，自然樓宇質素也是一般水平。

完sem返黎催你出文啦

已經等咗成個星期先睇 點解咁快live

終於有人出唔到黎

太少

Pretty woman walking down the street
Pretty woman搵老襯

live啊忌廉巴

夜啲再出

笑死

Hi忌廉巴

她留意到枱面上有一張細字寫着：「離開電影方法：離開男主角」

就在這時候，她望出窗外，男主角坐在名貴房車，穿過一群白鴿，來到張穎之家的樓下。

「Vivian！」有錢的男主角大喊。

「Vivian！」他手上拿着一束鮮花大叫：「Vivian公主！下來吧！」

這是她生命中的救星，她生命中的白馬王子終於來了，他來拯救她脫離貧民地區，過不再一樣的生活。

張穎之走到平台，男主角則說：「好吧，我上來就是。」然後爬上消防梯，送出玫瑰花。

「騎士爬上來救出公主後，會發生什麼？」他問。

他們深深一吻，這是浪漫的一幕，一直打動不少人。

對，他就是她的拯救，可以給予她一切，富有的生活，以後不用再煩惱一切，她不再住在貧民地區，可以住在大房，也可以有數之不盡的錢，買自己所要的東西。

但她⋯⋯內心就是覺得有點奇怪。

奇怪是不妥的感覺，不妥是在平坦順暢之中，你內心感到一點點的突兀，微小的突兀卻是不停在你的心中放大再放大。

她無法忽視這種感受。

這是什麼感受？

就是當你得到一直以來夢寐以求的東西，卻是沒有如想像般的快感。

情深的擁吻，電影本應該在這裏落幕，男女主角從此幸福在一起。

但張穎之卻推開了他。

「Vivian，怎麼了？」男主角不解的問。

「對不起，我不能⋯⋯」

「不能什麼？」

「我不知道不知道⋯⋯」她跪在地上，心神不寧，情緒十分混亂。

「來吧，我們走吧。」男主角想拉她上車，她卻跪着不動，不願離開。

良久後，她終於說：「我不是不想要拯救⋯⋯但我不想要別人施予的拯救⋯⋯我比較想要自由。」

她一下推開男主角，扭轉整部電影。

回到現實。

「恭喜妳張小姐，我得誠實地說，我曾經以為妳會離不開電影，先在這裏向妳道歉。」

「我也以為自己會，畢竟那是我最渴望的東西。」

「那為什麼放棄？」

「我不想再依靠男人。」

「如果妳是膚淺的人，或許就不用痛苦。」我誠實地說。

有些人真是簡單因為物質就可以過得很快樂，其實這是沒有所謂，最怕問題就是你根本不是這樣的人。

「或許吧。」她若有所思的離開公館。

本來我以為張小姐永遠都不會再踏足電影公館，誰知道，只是過了一個星期，某天夜晚，她就帶着幾枝酒來到公館，臉上一面內疚的向我賠罪。

「對不起，那天的態度有點惡劣。」

我當然想也想不到會有明星跟我道歉。

「這是你在私人會所免費拿的嗎？」我開玩笑地問。

「才不是啦，我真金白銀買的，我已經沒有在私人會所做了。」

「為什麼？」

「昨晚⋯⋯其實你說得一點也沒有錯。或許人被人當面揭破自己的面具時，總會忍不住發怒去掩飾自己。」

「可以嗎，不陪酒還有人會棒紅妳嗎？」

「沒有啦。」

「那你可以接受？」

「我大概會退出娛樂圈。」

「喔？」

「其實我一直以來想做的都是舞台劇，而不是做一個藝人。」

「舞台劇？應該會很困難吧？」

「是，我要重新再讀書，難⋯⋯但夢想若沒有難度，沒有捨棄的代價，這還叫不叫夢想呢？」

我覺得她的眼神比起之前幾日完全不同，開始換了一個新人一樣，從先前的頹廢絕望，到現在充滿一團火，我覺得改變太大。

「如果我出現舞台劇的話，你還會來看我嗎？」

「一定。」

「那今晚還需要體驗電影嗎？」

「不用了，我已經有最好的體驗。」

「對了⋯⋯」

「什麼？」

「妳有看過《The Pursuit of Happyness》嗎？」

「沒有⋯⋯」

「妳應該看一看。」

就這樣，她再沒有來過公館。

「關於那個故事，妳還未說完。」我對朴蔚瑜說。

「什麼故事？」朴蔚瑜問。

「就是妳第一次跟男生看電影的那一次。」

「喔⋯⋯」她皺眉頭問：「你為什麼對這些特別有興趣？」

「我想知道，男女去看電影是怎樣。」

「又對，你一定未試過拍拖。」

故事講到，她約那個男生去看電影，那個男生也答應，就這樣成行了。

只是故事的預期沒有她想像中美好。

來到戲院，她緊張兮兮，畢竟是第一次跟異性的約會⋯⋯縱然他們不是男女朋友。

「你要吃爆谷嗎？」她問。

「沒有所謂。」他回答。

「要加汽水嗎？」

「沒有所謂。」

「要熱狗嗎？」

「妳決定。」

「要上廁所嗎？」

「沒有所謂。」

「你到底有什麼是有所謂呀？」她有點生氣地問。

「何時能進場，」他望一望手錶說：「開場了。」

急忙跑入戲院，好不容易坐下，就這樣沒有風浪看完一套電影。

離場時，她悶悶不樂，直到巴士站前，她問：「你很不願意跟我出來嗎？」

「不是。」

「不喜歡跟我出街？」

「不是？」

「那即是⋯⋯喜歡？」

「也不是。」

「到底是什麼意思？」

「就是不喜歡也不討厭的意思。」

「終有一天，我會讓你回答我喜歡！」她說完這一句，就上了巴士，沒有回頭望他。

「想不到你也會有這樣的勇氣。」我對朴蔚玲說。

「哼，什麼意思。」

「不要生氣，我向妳賠罪好嗎？」我遞上一張舞台劇票。

「舞台劇？」

近來我的IG出現了某舞台劇的宣傳，城中的明星都落力地替這舞台劇宣傳，而且好評如潮。

想一想，我有一段沒有看過舞台劇了，縱然興趣不大，但應該要一去，讓公館休息一天，去看我久違的舞台劇，順便⋯⋯棒一下客人的場。

那是沒有星的晚上，夜空一片寂寥黑邃，但在某館中的舞台上，有一顆星在散發自己的閃耀的光芒，不需別人的拯救，亮得耀眼。

這是一顆自由的星。

第四節完

你幾時畢業 讀咁耐嘅

好似ok咁

正 推埋瞓

好文好文

留名正評
gay廉今次咁good end既，不過每一個故事我覺得好似好rush，或者叫好輕輕點到即止，硬係覺得差啲差啲咁

我係想點到即止

more

下年如無意外
gay廉啲故又陪住我完sem啦 好鬼開心

btw其實係捧定棒

心意出席

邊度有得買簽名書

要預訂 已經無

仲有冇追加

幾時會出返一節係講個人離開唔到套戲

我覺得會好似窮郵差咁，去到中後期先有哩類事件

第一季好快完

呢個真係無了

支持！

高質
留名下一章

某一天，我在酒店吧抹着吧枱的時候，朴蔚玲忽然高聲大叫：「啊！」

「什麼事？」

我立即衝出門口，只見她什麼事都沒有，卻抬頭望着星空。

「好漂亮呀。」她嘆曰。

今夜星空特別明亮，在香港是難以看見如此多的星星。

「你猜那顆星是什麼星？」她指着一顆明亮的星問我。

「Polaris。」

「你怎麼知道？」

「我就是知道。」

「你胡亂說的吧？」

我聳聳肩，她則繼續問：「有沒有什麼電影是關於星星？」

「一道問題換一個故事。」我提出交易條件。

「又來！」她怨道：「你又想聽什麼故事？」

「第一次拖手的經驗。」

「我發現你是有這樣的癖好，是不是好奇人類的戀愛是怎樣？」

我沒有再理會她，徑自回到室內，她還在後面追着問：「喂，應我呀！你啞嗎？」

就在她纏住我的時候，有一個客人推門而入，是一位眼神精靈、皮膚黝黑十多歲的少女。

這一次客人的名字是Murphy。

「這裏是電影公館嗎？」

「對⋯⋯」我剛說完，朴蔚玲已搶話說：「他是啞的，說不出話，你有什麼跟我說就可以了。」

「到底這裏的電影有什麼特別？」Murphy問。

「真實的電影體驗。」朴蔚玲有自信的回答。

這個答案說了等於沒有講。

「看不清自己需要的客人，是離不開他的電影世界，所以要想清楚才決定。」我說。

Murphy點點頭。

「那，一號院請。」我遞上戲票，帶她來到一號院。

我帶那個人進了戲院，扣好座帶，就開始電影。

正當我在放映室準備放映機時，朴蔚玲蔚卻進來了。

「妳不用顧櫃台嗎？」我問。

「原來你不是啞的喔？」她不屑地說：「現在又沒有人，我喜歡這套電影，看一下不行嗎？」

馬上，Murphy就從霓紅燈都市的戲院，轉入來到一個面臨沙漠化的地球，其時沙塵滾滾，植物凋零。

用「能夠」會比較通順

其實 必須在XXXX前能XXX 嘅句式真係咁少見咩

呢個係咪叫咩單式同複式
以前睇過 現代書面語入文係比較會用複式詞(唔知係咪咁叫
例如用->使用
能->能夠

我就無乜所謂既

btw我都好鐘意睇星
香港市區通常只會睇到Sirius 金星 火星 同埋獵戶座條腰帶
Polaris要出遠少少先睇到

補充返少少其實應該仲有唔少粒可以見到
不過我唔識
講個啲都係最撚易認個啲

又上中文堂

More

冇乜睇戲
但單係呢句諗起interstellar

murphy咪阿女諗起cooper臨走嗰陣就好想喊
don’t make me leave like this

新讀者留名
故事好好睇，支持
如果可以更多d就更好
半個朝早睇哂

晨早推一推
Gay廉

夠鐘出文啦

特色就係短

改咗名忌廉可能唔認得
總知記得24/7都有人moon post
一直update就得支持你

推推

咩作者就有咩特色

Pushhhhhhh

星際啟示錄（Interstellar），2014年的科幻電影， Christopher Jonathan James Nolan執導，講述地球面臨氣候及糧食問題，已經變得不再適合居住，太空人穿越蟲洞，尋找替地球、作人類文明延續的家鄉的故事。

故事中的男主角Cooper敲打Murphy的門：「Murph？」

這一幕的背景，正是Cooper接受太空總署的邀請，毅然赴任，往另一個星系尋找合適的星球後，決定跟女兒告別。

Murphy環望房間，天色正黃昏，微微的黃光從窗外照射進來，地下有細沙寫着：「離開電影的方法：『跟父親道別。』」

「Murph？」Cooper再次敲打門問。

「別煩了好嗎？」 她回應。

其實這有什麼困難？又不是我自己的父親。Murphy輕笑說。

「Murph，妳出來好嗎？我們需要談一下。」

「不要。」

「Murph⋯⋯」

這把聲音，喚起她沉睡多年的記憶。

大概，許多事都如包裹塵封，沒有再打開過，但不代表不存在。

她認不得面貌、身材，甚至連年齡也不清楚，但這把聲音，卻是無比的熟悉。

她呆佇在門口，久久不能釋懷。

不可能⋯⋯

不可能⋯⋯

他怎會在這裏呢？

她的心中不斷浮現不可能，然後想了一想，衝出房門。

看到的已是車子離開的背影。

有些事，只能目送。

而有些事，永遠不會忘記。

「〈我的父親〉，Murphy，你為何不寫這道題目。」中文科老師蹲下身，問幼嫩的Murphy。

「我不知道該寫什麼⋯⋯」

「你爸爸是做什麼職業？」

「星星修護員。」

身邊幾個同學在偷笑。

「我爸爸⋯⋯在那一顆星星。」

「Murphy，人類是不會居住在地球以外的星球。」

「媽媽說的，爸爸在那個星球，抬頭向他打招呼，他就會看見，總有一天我們會再相見。」

Murphy對爸爸的印象，只限於四歲那年，爸爸抱着她到士多店買雪糕。

她甚至已記不起父親的面貌，矮小的她，因為父親愛穿淺身牛仔褲，常常認為牛仔褲就等同父親。她湧過去抱着『父親』，才被母親急急忙忙的拉走，尷尬地向『父親』道歉。

「Murphy！他不是妳父親啦！放手啦！」

「媽媽⋯⋯那爸爸在哪？」

「他⋯⋯爸爸在那顆星星上當修護員，負責維修星星呀，你看，星星不是一閃一閃嗎？就是壞了才會這樣。」

「那他維修到什麼時候才回來呀？」

「母親？」

「他⋯⋯他⋯⋯直至星星不再閃爍，他就會回來啦。」

從此以後，她們會一起在窗前，望着星星許願，跟爸爸聊天，談談今天的心事，學校陳老師教了什麼英文生字；隔座的黃同學如何頑皮不做功課；周同學跟自己表白；陳同學是她的好朋友。

「爸爸你要快點回來。」

每當說到這句，Murphy都會發現母親眼紅，她不明白母親為何要眼紅。有時深夜，她還會發現母親獨自一個私自跟父親私聊，說些她不懂的話。

「Me，You。」

「我爸爸是星星維修員。」每次說到父親，她都會向同學介紹爸爸的工作。

「根本沒有這個職位，妳個大話精，妳只是沒有父親的孤兒而已。」其中一個同學說。

她生平從未試過如此生氣，如此想打一個人，她狠狠地教訓了那個人，也驚動學校把母親請來。

「媽媽，爸爸真的不在那個星星嗎？」

「當然不是。」

「那我的同學為什麼這樣說。」

「他們不懂的。」

「媽媽，為什麼只有我沒有爸爸陪伴？」

媽媽抱着她，然後她感到自己的肩膀一陣濕熱。

十五歲那年，一直強健的母親忽然長期發低溫燒，看了好幾次私人醫生，醫生也只是說她是感冒。

直至到去見政府醫生，政府醫生去幫她照肺，才發現她是得了肺腺癌，第四期末期。

「對不起，已經無藥可救。」醫生說。

確診之後，母親整個人消了一個圈，她從未見過母親的面變得如此蒼白、消瘦，她不相信這是之前的媽媽，她覺得眼前這個媽媽變得陌生起來，。

「媽⋯⋯」她捉緊她枯黃的手，忍不住流下淚。

將要失去的感覺，是如此的真實又痛。

她望着窗外的星星問：「爸爸，你為什麼去了一個如此遠的地方工作？你不回來探媽媽嗎？」

終於sad

嘩屌 好撚慘情

開啟gay廉故模式

早晨一推

真係唔記得
有無多啲提示
但多謝mad巴打

Live
舊讀者lm
Gay廉啲故又陪我完sem
不過今次係完咗sem先入黎
快啲出文

唔洗啦你咪當多個新讀者睇你

忌廉 幾時出文呀

前面都係熱身
開始sad了

gay廉難得地happy ending

gay廉黎料啦

幾時出文呀

快出文呀 我困左係你個文章世界呀

夜晚 我而家由朝忙到晚

比巴

「Murphy，關於這件事，我們都深表遺憾，」學校的王社工來安慰她。

「為什麼爸爸不回來？」Murphy問。

「呃⋯⋯」

「為什麼他不回來！」Murphy再一次問。

「你爸爸⋯⋯是不能回來。」

「我知道啦，這是一個謊言嘛，其實我一直都知道！」

其實沒有所謂的星星維修員，沒有什麼去了外地工作，因為她爸爸不是遠出公幹，而是真的永遠死了，再也不會回來。

「Murphy。」一把聲音，把她思緒帶回電影世界。

對，她才發現自己仍然留在電影世界當中，沒有離開。

只不過，她是留在地球，面對住一個污染嚴重，了無生氣的星球。

「Murphy，妳真的沒有說話要跟自己的父親說？」老教授問，他正是太空總署最重要的職員，創立這個計劃的人。

他見Murphy沒有反應，便繼續說：「雖然我明白，你覺得你父親拋棄你們在地球，但他也是逼於無奈。」

「對拋棄我們的人，我沒有什麼說話好講。」她轉身便離開。

對於自小喜歡看星的她，這個世界無異是最好的地方，滿天星斗，漫天銀河，無比耀眼奪目。

只是，她忽然只感到反感，不想再看星星，不想再聽謊言。

在這部電影，時間是非常廣闊，她日復日，月復月的拒絕向父親通話，她也漸漸長大成人。

去到她電影中的爺爺病重，他要求她帶他出去野地，觀看星星。

「Murphy，我知道你對你父親的離開一直謹謹於懷，只是⋯⋯」

「不用多說了，我不想再談他。他只是拋棄了我們，獨自離開。」

「他不願意。」

「他拋下我們。」

「我相信如果可以選擇，他會犧牲一切，換來跟你們相處的時間。」

「可是，當我們需要他的時候，他在哪裏？」她問。

她母親的肺腺癌，癌細胞一度擴散至眼晴，雙目失明，再也看不見東西。

但她只是淡淡然說：「可惜，不能再見你父親。」

「媽！」

他根本不存在，她心想。

她不明白，為何母親要憶念一個拋棄她倆的人，他沒有盡過任何責任。

肺腺癌是非常痛苦，癌細胞阻塞氣道後，她母親經常心律不整的問題，而且她的體液積聚於胸腔，形成肺積水，被折磨得要死。

媽媽在死前，還是抬頭，仿佛望到窗外的星星，指着說：「爸爸。」

「我也會跟爸爸去同一顆星球。」她微笑地說。

從來都沒有星球，沒有她父親所在的星球，他只是沉睡了，死了，化成枯骨葬在地下，永遠再也不能回來。

但她這一句是放在心裏，不敢說出來。

只是，她看見她母親安詳的樣子，她的眼淚忍不住流下來。

「我已經沒有親人了。」在母親的葬禮上，她想到的只有這一句。

「你的親人在星星那裏，妳的父親正在那一顆星上。 」爺爺堅定的說。

「如果，這是你今生最後的機會，你真的要放棄嗎？」爺爺再問。

因為這一句，她決定來到太空總署，發訊息給另一個星系的父親。

「Hi咳⋯⋯爸，好像從來都沒有跟你說過話，應該說⋯⋯我根本沒有機會跟你說話。對你的印象實在太淺，對你的印象還是停留在四歲，有時我在想，到底我有沒有見過你的臉孔。

曾經我以為自己跟一般同學都一樣，只不過人家的父親在香港，我的父親在遠方工作，總有一天你會回來，母親都是這樣說，但日子一天一天的過去， 我長大了，而你也沒有回過一次家，我也明白其實一切都是母親說大話，為是讓我過得好一點。

『沒所謂，反正沒有你，我們也照樣過得好好的，有沒有父親都是一樣。』有一段時間我是真的這樣想，但最後還是發覺，我很想念你。

如果你從來沒有在我面前出現過，或許更好。我忘記了你的樣貌，但我永遠都忘不了你抱我去士多買食物的感覺，躺在你的懷中是如此的安心和舒服，我也忘不了你的氣味，你愛穿的牛仔褲。

我好想你⋯⋯媽媽也好想你。為什麼要拋下我一個人去面對這一切？為什麼在她病時，你不能在她身邊？無數的問題我都想問你，可是我知道，如果能選擇，你一定會來到我們身邊。

爸爸，小時候的我，任多少人笑，我都相信你在遠方的星星，長大後，我笑自己的無知，但到了今日，我反倒相信，你們真的在遠方的星內，就是一種感覺，我知道一定是。如果⋯⋯不，是一定，將來我們可以重聚，我會飛來那個星球找你，等我⋯⋯再見。」

在錄像完結一刻，她便回到現實。

「你相信這樣的謊言嗎？」坐在電影院的椅子上，她低頭問我。

「什麼謊言？」

「我剛才說的一切話。」

「我不認為是謊言？」

「你也相信童話？」

「我不是相信，我是知道有一天，你們必會在那個星球重新開始相聚。」

「證據呢？」

「今天的星特別閃亮。」

我們走出公館，此時萬賴俱寂，漆黑的街道有數顆星星在閃亮，相比地上的萬家燈火，我更喜歡天上的星光，因為有我們思念的人在那裏。

只不過我們在等待，等待再遇見的一天。

「真的很美。」她抬頭，望着星空說。

「謝謝你。」

第五節完

出得返黎

離別係咗下次嘅重逢

錯手負皮咗

正
晚上好 忌廉

點解呢次都會出得翻黎既

好似可以深入d
Gay 簾加油 好耐無見

第五節完
[/quote]錯手負皮咗
唔緊要

晚上好

道別咗就得

篇幅所限

唔知點解諗起月球下的人
Btw留名

又要喊

係 因為我係睇完之後跟佢故事改

感動既故仔呀
Gay廉真係可以用唔同既方法催淚

我叫朴蔚玲繼續講上次的故事。

「妳到底跟那個男生怎樣？」

「不怎樣，我就是約他出街。」

「然後呢？」

「表白。」

我挑一挑眉，問：「妳也會跟男生表白？」

「當然啦。戀愛方面，我可是一位高手。」

「然後他就是妳的初戀？」

「不，他拒絕了我。」

「喔？」

這時，進來一對登對的情侶。

男的，三十五歲，西裝筆挺，粗眉大眼國字臉。女的，年紀跟男的也差不多，是一位標準美女，精緻臉孔，卡其大衣、牛仔褲。

「你好。」我開口說。

「這裏是電影公館？就是可以讓人親身體驗電影的地方？」女的問。

「對，任何的電影。」

「我們有一個願望，希望可以共同體驗一齣電影，叫做《亂世佳人》⋯⋯不過⋯⋯應該是挺舊的電影，這裏⋯⋯有嗎？」她環望四周，有點擔心地問。

「《亂世佳人》（Gone with the Wind），1939年的電影。是這一套嗎？」

《亂世佳人》是20世紀最偉大100部電影中排名第4，當年一舉拿下十個奧斯卡獎，一時無兩，記錄多年後才有人打破。有人說，考慮通脹的話，它還是美國史上票房最高的電影。

「對，有嗎？」她問。

「當然有，小姐妳真有品味。」我說。

他們相視而笑，表情像終於得到久違的寶物。

二人體驗電影，也是公館的特色之一。

「是他推薦我看的。」她說。

「你男朋友的品味不錯。」我說。

那個男生只是笑而不語。

浪漫的故事，自然深受不少情侶的追棒，我當時是這樣想。

我領他們進去3號戲院，替他們扣好座帶，就打算回放映室。

「會痛的嗎？」女的問。

未嘗試過的人，總會有這樣的疑問。

「不會，只是一開頭會有失重的感覺。」我說。

忽然間，戲院的燈光無緣無故地眨閃不斷，我只好去修理。

在我檢查電燈時，一直沉默的他說起話來。

「像我們第一次看電影的時候。」

「對耶。」

「不過妳趕得及回家嗎？老公不會發現？」

奸夫淫婦？

這是我腦頭中第一個浮現的詞彙。

我還是繼續修理燈泡時，她似乎看得出我的心思，就尷尬地說：「我們的關係有點複雜，不過你想的⋯⋯算是沒有錯。」

「喔？」

「但詳細一點⋯⋯你有沒有時間，可以聽一個故事？」

「為什麼要阻住別人？」

「沒關係啦，先生只是手忙，又不是心忙。」

就這樣，我就一面換燈泡時，一邊聆聽他們的故事。

男的叫陳志華，平平無奇的名字，女的叫陳思寶。

陳志華跟陳思寶是中學的同學，由於學校跟姓氏分學號，陳志華永遠是男生的第一個學號，陳思寶永遠是女生的第一個學號，姓氏使他們湊成排隊、聚會、分組的鄰座。

陳思寶跟當時的女生沒有什麼兩樣，帶點Mk的髮型、追星，儲Yes卡，還是劇社的人，任性，卻因為懂得哄人高興，外貌討好，有不少男生圍在身邊，玩弄男生於手掌之中。

例如，她的功課從來都不用自己做。

「嘩，Tom，你英文真的好厲害喔。我不會的題目，你全都懂，你是天才嗎？」她故作驚訝的說。

『嘩你好厲害呀！』是她吸引男生的常用招數。

「不是啦，好簡單，我教你？」

「可是⋯⋯我沒有時間。」 她嬌嗲的說。

「不要緊，我幫你做吧，反正幾題而已。」

陳志華，則是普通男生一個，男性朋友多，比較文靜，美勞並不特別出色，但非常喜歡泥塑，除此之外交，沒有什麼亮眼之處。

在禮堂的集會時，太無聊時，陳志華總會在偷偷玩一小塊泥塑，陳思寶都會逗陳志華說話：「你還未有女朋友嗎？」

他的答案萬年如一。

「沒有呀。」

「為什麼？」

「為什麼要女朋友？」

「無聊時有人可以陪伴你呀。」

陳思寶是深信這一套的女子，她從初中開始，已經拍過無數次拖。

「我不會悶。」他說。

「你在弄什麼？」

「蝴蝶。」

「要弄多久？」

「幾個小時吧。」

「嘩，不會累？」

「不會，都已經開始了，就繼續下去。」

陳思寶覺得陳志華是一個奇怪但心地很好的男生。

陳志華則覺得陳思寶是一個玩樂人間的女生，不過她也是少數不會說他玩泥塑是「浪費時間」的人。

他們就是一直保持這樣的關係，從初中到高中，沒有改變。

唯一改變的是，陳思寶的身邊人。她的感情路從不平坦，雖然不乏追求者，亦一直有男朋友，但每次分手，都因她心中一直暗戀的男生又開始新戀情。

推推post
好似散文集咁
但中間會唔會有主線章節
定其實已經合埋一齊

第一次兩人體驗

多謝心虛絲

新讀者報到
Gay廉你好

正 pish

深夜一推

唔係話客人無得揀電影嘅咩
定係今次原本就想播俾佢哋

你好黑卡巴

新讀者lm

我絲嚟㗎

連登冇真絲

無用㗎 gay廉世界入面得巴打㗎喳

Gay 廉

輕輕一pish

第一次睇你嘅故
本身鍾諗睇戲
你個故入面啲戲都睇過 感覺特別好

棍撞棍？

仲有0同1

係比gay廉推同推gay廉

你哋好變態

終於有個人係睇過啲戲

喺我眼中男女都一樣啫

問得好

袁振中，校草，高大帥氣，每一個女生心目中的理想男友，唯一缺點就是有點花心。

某一天的黃昏，學校的學生都走得七七八八時，陳思寶一個人在課室哭成淚人。

「又分手嗎？」陳志華不知何時出現在課室。

「什麼？」

「不然妳在哭什麼？」

「袁振中又有新女朋友了。」

這就是陳思寶。

不久後，陳志華就離開。

「沒良心的傢伙，臨走時也不多講一句安慰說話。」她咕嚕說。

執拾書包時，她才發現枱面不時何時，多了一隻泥塑的蝴蝶。

上面有一張寫着：There there.

夕陽照窗，染紅陳思寶的眼淚，還有為她的笑容增添一點顏色。

中學高中的幾年，他們一直保持好同學的關係，閒時陳思寶也會教導他追女生的秘訣，只是笨拙的他怎樣學也學不懂。

「最好就讓女生感動，讓她知道你支持或是欣賞她也可以。」

但陳志華總好像馬耳東風，聽完就罷了。

有一天，放學經過課堂，陳思寶看見陳志華一個人在課室裏張張貼貼。

「你在做什麼啦？」她問。

「幫朋友做壁報。」他說。

「是你負責嗎？」她問。

「不是。」他說。

「那你為什麼要幫他們？」

「沒關係啦，都幫他們開始了，繼續下去吧。」

「你總是這樣說話。」她忽然想起什麼，打了他的手臂一下。

「幹嘛？」

「過一陣子是我的生日。」

「所以呢？」

「我的禮物呢？」

「妳要男朋友的還不夠嗎？」

「禮物哪會嫌多？」

「看見妳才說啦。」

她的表情認真嚴肅起來，問：「你覺得呢⋯⋯我有沒有可能成為一個歌手？」

他知道她面對許多壓力，特別在這升學的關頭，沒有一個家人和男朋友支持她選讀音樂。

他沒有正面回答她，而是說：「都開始了，就繼續下去。」

AL前的一個月，是陳思寶的生日。

按道理，她是跟男朋友過，但這天的晚上，她卻約了陳志華出來。

「生日快樂。」他送上一個生日蛋糕，還有一個她個人公仔的泥塑。

她衝上前抱着他，哭得不似人形，他感受到她的眼淚正沾濕自己的衣服。

「喂不要哭啦，蛋糕都給你撞碎了。而且，我的衣服都給妳扯得不成衣形。」

「為什麼要造一隻公仔給我？」

「有多餘的泥，就隨意做些東西。」

「多餘就要做嗎？」

「反正開始搓了，就繼續下去。」

「你什麼時候都只是說這句話。」

那一晚，她哭了很久，而他呆愣僵硬整個人很久。

他知道又是因為袁振中。

他本以為升上大學，她就可以忘記袁振中，誰知命運就是捉弄人，陰差陽錯之下，他們三人升上同一間大學。

陳思寶對袁振中的愛戀沒有減退過，可惜神女有心，襄王無意，她只能靠換男朋友去注意自己的注意力，而陳志華一直伴在她的身邊。

直至，她的男朋友對她說：「其實陳志華一直喜歡妳，妳不會不知道吧？」

她不相信，想親口得到他確認去塞住她男朋友的嘴巴，卻得到一個意想不到的答案。

「喂，有人竟然說你喜歡我，你說他是不是笨蛋？」

他想了一想，說：「或許他是對的。」

「是⋯⋯幾時開始？」

「我想大概是從中學吧。」

「為什麼不告訴我？為什麼直到現在？」

「我也不知道，妳也沒有問。」

「為什麼要暗戀那些久。」

他只淡淡地說：「沒關係，都開始喜歡了，就繼續下去。」

你估gay廉係1/0

明明唔係喊位但已經感動左

黎料啦黎料啦

more !!!

諗起無痛失戀 句okay okay
Sad

唔夠喉，停喺到好吊癮

主角自己都睇緊一套親身體驗同朴蔚玲有關既戲

gay廉係咪好鍾意tbbt

邊會有啲咁嘅男仔。。

來吧 再多的悲傷我都能承受

乜嘢嚟

The big bang theory

係呀 翻睇咗幾次

個男仔都有啲似Sheldon

少少啦

十一點先食完飯 聽朝返早
所以聽日先再出

辛苦曬

加油💪

我都係 要完啦 準備又翻睇

出文喇 gay廉

那次表白之後，不知道是有意還是無意，雙方各有默契，沒有再聯絡對方。
偶爾只是一次的經過，互相在校園見到面，遠距離的點點頭。

陳志華想，還是不打擾好，有些話說了就不能回頭，關係也是。

陳思寶想⋯⋯她在想什麼，她也不知道。

幾年的不見面，她奮鬥的開始歌手路，半紅不黑，不太理想。再次說話，竟是：「我結婚了。」

二十九歲那年，她聽從其他人的說話和意見，與其在社會捱世界，不如嫁給一個事業有成的商人。

「恭喜妳。」在婚禮當日，久違的說話，是他的祝賀。

「沒想到妳也會有結婚一日。」他舉起酒杯，向穿着婚紗的她致敬。

「什麼意思！」她假裝生氣的說。

於棄一切換來的婚姻生活不美滿，有錢富足的生活，換來是她經常獨守空閨，還有流言蜚語說她的老公在外搞其他女人。

「應酬而已。不應酬，妳哪能買名牌。」他老公這樣回答。

她不能向外界求救，這樣會令人知道她的不際，但長時間的壓抑又讓她精神壓力爆煲。

到絕望之際，她掃跌家中的物品。

其中一隻是年輕時，陳志華送她的泥塑公仔。

碎成一地，她搭起時，才發現自己從未如此清楚的看這隻公仔。

才發現，公仔上有完全不顯眼，上面卻用細小的字寫着：「（門票：歌手陳思寶）」

由始至終，最支持自己的人，最相信自己會實現自己夢想的人，不是不存在，而是自己忽略了。

她相約陳志華出來見面，她差點不認得他，一個骨瘦如柴的他。

「我活不久了。」這是他的第一句。

「哪有人會見面就這樣說。」

「給妳做心理準備嘛。」

陳志華陪伴她到過許多艱難的歲月，從中學起一直始終如一，但他最難過的日子，他沒有陪在身邊，反而把最愛、最支持自己的人獨自扔在黑暗之中，一個人承受痛苦。

疾病的苦痛，原來是平常事，原來會出現在她愛的人身上。

Sor 今日返完工瞓咗 啱啱先醒

gay廉加油

夢巴幾時到你

好sad

Sad

我是來追文的

我黎啦gay

望穿秋水

新讀者留名。皮已正

疾病的苦痛。

「你還愛我嗎？」

「嗯。」

「為什麼？」

「不知道。」

「為什麼可以仍然愛我？」

「不知道，反正開始了，就繼續下去吧。」

不經不覺，十多年了。

她說，她就像亂世佳人的女主角，放棄眼前的幸福，追求永遠不能使自己快樂的幻象，一次又一次為一個不值得的人放棄最愛自己的人。

但他說，不能因為他，放棄一個屬於她自己的家。

「這根本不是我的家！」

「是。」

「你根本不明白！」

他還是阻止她跟她沒有感情的老公分開。

「為了一個半死的人不值得呀。」他笑說，卻無比認真。

折衷方法，讓他們在電影中經歷這一切。

「謝謝你聆聽我們的故事，阻了你的時間。」

「不會，事實上我也要修理，是你們讓我的時間比較好過。」我說。

「你真是會說話。」她說。

「只是，每一次離開電影的世界，也需要代價。」

「我們明白。」

我帶着沉重的心回到放映室，打開放映機的一刻我猶豫了，孰好孰壞？但最終還是按下鍵，電影世界由此擴展。

在原本的這一幕，白蘭桂和郝思嘉經歷數百困難，由誤會、分開、各有歸屬，到結婚再離婚，終於能成功在一起，有情人終成眷屬，白蘭桂向郝思嘉求婚，二人相擁而吻。

而陳思寶和陳志華也成了男女主的角，陳志華跪下向陳思寶求婚，再深深的擁抱她，帶點霸道的傾斜的抱着她，深深的俯吻她，似乎在宣洩這麼多年的感情，中學、大學，到工作時也不能表達的感情。

這一吻，比電影中來得更激情和用心，二人完全忘我。

長久之吻，耐得不能想像，時間似是停留。

但他們也注意到，枱前有紙寫着：「離開電影的方法：『離開對方。』」

她還是說：「我願意⋯⋯」重覆又重覆。

「我知道。」

我們知道，也知道一切太遲。

這一吻，他們望着對方，再慢慢垂下緊抱的手。

是，我們都只是凡人，沒有改變疾痛的能力，他始終是無藥可救，縱然他再想活下去； 我們也沒有對抗社會言論的壓力，她始終是別人的妻子，縱然她的丈夫再壞。

離開電影後，他們變回一對普通的朋友，再慢慢步出戲院。

「謝謝你讓我們完夢。」他們最後點頭致謝道。

朴蔚玲望着住他們離去的背影，說：「有時我覺得天意很殘酷，注定相愛的人不能一起。」

我說：「嗯。」

「你不認同？」

「不。只不過他們不是第一對，也不會是最後一對。」

第六節完

live最愛往往難以相廝守

夢巴

呢個星期無休息過

閉起雙眼你最掛念誰
眼睛張開身邊竟是誰

以為佢地會決定唔離開

既然開始追故，就繼續下去吧
推po加速

能夠離場好似順口啲

Pushhhhhhhh

人呢

尋晚失眠一野睇到live

會變左世界奇妙物語

朴蔚玲對於我的答案似乎不滿。

「這是什麼意思？」

「我只是陳述事實而已，世上的感情從來都是離離合合，不一定有愛就能在一起。」

「果然是冷血鬼，一點感情也沒有。」

女人就是一種這樣的生物，明明是講事實，但因事實太過殘酷，就會給她打成冷血。

原因是，她們覺得你冷靜地講得出代表你接受到。

難不成我要苦住口臉哭着說才叫有感情嗎？

「妳跟那個男生最後怎麼辦？」我決定扯開話題。

「什麼男生？」

「就是妳向他表白那個男生。」

「喔⋯⋯他拒絕了。」

「我就是想知道為什麼，以妳的條件⋯⋯」

「他不喜歡就是不喜歡，難道還能逼人嗎？」

「當時他的理由是什麼？」我問。

她認真的思考一會，便說：「好像是⋯⋯對談戀愛沒有興趣。」

「聽起來好像藉口⋯⋯」

「對⋯⋯所以我才說，他不喜歡。」

「所以你們就沒有再聯絡？」

「不是，我反而更加對他纏綿，我跟他說：『我不會放棄你！』。」

她說，表白失敗使她採取更主動的攻勢，當時她想，失敗不代表什麼。

「到底是怎樣？」

「不就是主動約他食飯、看電影，閒不時約他放學、跑步之類。」

她每天的中午都會來到他的班房，找他吃飯。

「喂，我們一起吃午飯吧？」

「吓？但我要跟朋友吃飯。」

「那一起吧！」

「吓，這樣好嗎？」

「當然好。」

就這樣，她一個女生跟他的幾個男生朋友一起吃飯。

用膳時，他們都聊着男生的話題，她完全聽不懂打機的術語、什麼是越位，一點都插不上嘴。

「什麼是魔水⋯⋯什麼是越位？」她問。

「都叫妳不要跟我們吃飯，怕悶到妳。」

隔了一天，果然她不再找他。

結果過了第二天，她又跑來跟他們一班朋友吃午飯。

「不是說了，妳會悶⋯⋯」他說。

「越位，就是人家給你球，你帶着球但比倒數第二個對方球員更近底的線，就是越位！」她一氣呵成地說，全場呆愣。

「至於魔水，就是信長遊戲的道具，用來對抗魔法技能，有3秒使用時間。」

這句一出，大家更是呆住不懂反應。

她眨一眨眼對他說：「我說過，我不會放棄你。」

「越位，就是人家給你球，你帶着球但比倒數第二個對方球員更近底的線，就是越位！」

紅巴，都係唔明

Sweet girl

係隔日出文?

有試過？

新讀者唔識規矩

爽 一入就有文

故事說到這裏，她就抱怨：「就只有你問問題，怎麼我就不能問你？」

「你想問我什麼？」

「嗯⋯⋯你有沒有看過卡通？」

「當然有。」

「是嗎？我還以為你是從太空來，不看我們人類的東西。」

「每一個人小時候喜歡卡通啦，我當然也有迷戀過卡通的年代。」

卡通，是小朋友童年的寄託，是他們對現實世界的擴展，充滿着夢想與童真。

「那你喜歡什麼？」

「超級小黑喵、多啦A夢還有小新。」

她笑得不能自己。

「你看的東西跟你的外表完全不合稱。」

「那妳看什麼。」

「唱K小魚仙。」

「就只有女生會看。」

不過，人長大後，就會對昔日的卡通嗤之以鼻，因為我們都急着要長大。

可是，也有一些人是永遠都不會長大的。

「其實⋯⋯公館裏能不能看卡通片？」她問。

我蹙眉望她，她再說：「OKOK，我知道我知道，我換一個問法，有沒有人的電影是卡通片？」

「當然有，卡通片也有劇場版，只要是電影也可以。不過這個就要看個人的內心。」

她還是不可置信的時候，就有一個男人推門進來。

「有沒有一些永遠活在過去的電影？可以把我鎖在童年？」這是他進來的第一句話。

陳俊生是一個三十五歲的西裝人士，有家室，有一個五歲的兒子。他是公司中高層管理層，正值上位的階段，近來面對大項目，工作壓力極重，而且兒子要上小學，物色心儀學校也是一種壓力。

「先生，電影的體驗不是我們所能決定。」

「那是誰決定。」

「你的內心。」

「沒所謂，就讓我體驗一下童年就好，小孩子的電影。」

他似乎聽不懂我的說話。

「如果想看電影的話，不如選2010年的《怦然心動》（Flipped），小孩子純愛電影的經典。」

他說：「我不是想要愛情電影，我不要愛情。」

我再推介2017年的電影《牠》（IT），他只是：「我最怕恐怖片，也不想冒險⋯⋯我是想體驗。」

我點一點頭，說：「我明白了。」出好戲票後，我就領他到一號院。

朴蔚玲好奇的跟在後面，細聲的問：「這次是不是卡通片？」

我只揮手把她趕走。

帶到他進場後，他馬上疲憊的坐下來。

「提醒先生，在電影結束前必須離場，不可留戀。」我說。

「我明白。」他不耐煩的說。

他急不及待的扣好安全帶，就開始電影世界的旅程。

他從一個立體的世界，來到一個二次元的電影世界。

卡通的電影世界。

No 我驚我出漏 雖然都係慢
歡迎

好多仔都有睇

我仲記得啲歌點唱

Gay廉你返嚟啦

推，唔知今次睇邊套卡通片呢

我估係多啦a夢

新讀者留名
一口氣live左好好睇真係G持Gay廉巴

點解唔係粗口叮噹

係唔係今晚凌晨有文睇

辛苦了忌廉b

咁好記憶

返嚟啦

歡迎呀

《蠟筆小新-呼風喚雨！大人帝國的反擊戰》是蠟筆小新第九部電影，2001年上映，內容卻是比較成年向，也是最精彩一部。講述是一個神秘組織舉辦懷舊氣息的20世紀博覽會，一晚之間放出洗腦電波，將所有大人洗腦，眼中只有博覽會的懷舊物品、活動。全市只餘下小朋友，然後神秘人慢慢將小孩捉走，背後是一個神秘組織想將日本從「現在」帶「過去」那美好的時光。

一隻巨大的怪獸肆意的破壞世界博覽會，所到之處無不變成廢墟。此時，陳俊生代入野原廣志的角色駕着飛機，及時趕到，開火制止那隻怪物，不過飛機的大砲卻絲毫對怪物沒有影響，怪物反而輕易的打倒飛機。

就在飛機墮落一刻，他變成超人，現身跟怪物拼命，展開埋身肉搏。而跟其他超人都一樣，他患上「不能馬上用超級死光殺死怪物症」，必須幾下過招，卻又不太夠打，才使出必殺死光，一秒就把怪物KO，仿佛剛才的幾分鐘完全是把怪物逗着玩。

「CUT！Good Take！」電影內的導演喊叫。

原來這一切都是拍錄影片。

在這電影世界裏面，有一間20世紀的博覽館，內裏有20世紀所有曾經出現過的懷舊物品的小店、遊戲廣場，讓你盡情玩樂懷舊玩具、懷舊錄影棚，讓你親身當兒時英雄並可以幫你制成錄影帶、還有懷舊餐廳，讓你嘗盡各種懷舊的美食。

陳俊生馬上就投入在各懷舊超人活動，還有戰隊、戒指糖、小學的習作簿，無一嘩嘩大叫，驚嘆不已，就像返回小朋友的階段一樣。

「嘩！這個是我小朋友時吃過！」、「嘩！我小時候最喜歡看的COCO！」

他已經着迷的沉迷在回憶當中。

即使小新來勸他回家時，他反而激說：「為什麼要逼我走！我不想回家做大人！為什麼一直以來都要逼我成長！」

就這樣把小新趕走了。

在電影之外的朴蔚玲，看到這一幕，不禁奇怪的道：「為什麼他會這樣？好像變回一個小朋友一樣。」

「妳覺得妳的童年快樂嗎？」我反問。

「還⋯⋯可以吧？」

「相對起現在呢？」

「小朋友的階段好像比較無憂無慮。」

「就是這個道理，那妳應該不意外他的反應。」

「這樣太極端了吧？」

「如果妳知道他的故事，應該會體諒的。」

「那他的故事是什麼？」她問。

陳俊生是一個普通的男孩，跟普通的小朋友一樣，喜歡跟父親打機和看電視，最愛看的是幪面超人古迦和超人迪加。

從小到大，家庭都會為他安排好一切的事，替他做好一切的決定，唸什麼科、學什麼興趣班，大學讀什麼系，一切都不用他操心，他就放心讓父母為他安排一齊，為他解決一切的困難。

「寶貝，你就安心讀書，不用理會什麼。」

他從不覺得成長是什麼一回事，說好的十八歲是成年，但日子一到，他也是覺得沒有什麼兩樣。十八歲，他沒有覺得自己更成熟，二十歲如是，他的心態仍是沒有

但是身邊大家都說他成熟了。

直至，沉重的責任開始慢慢加在他的身上⋯⋯父母退休的照顧、供養、結婚後維繫家庭、照顧孩子，家庭開支；工作的壓力，領導一個小組跑數，達不到目標可能累到同事被炒，上司又會逼迫。

一切一切的壓力，慢慢加在他的身上。童年時，他可以打一整日機和運動，籃球曾是他最喜愛的運動和夢想，現在他有時間也會用來休息，疲憊得根本動不了，還要帶孩子去興趣班。

一天， 他跟老婆吵架，剛好那時段父親過身，孩子也在大哭說自己忘了帶功課回來，他受不了一氣之下衝出門口。

剛好來到公館，然後沉迷在卡通世界當中。

「他被洗腦電波控制，再這樣下去，他會離不開電影世界的。」

朴蔚玲看到陳俊生在電影世界的時間中，有幾日幾夜都在沉迷懷舊，就擔心道。

「替我看着外面。」

我打開放映室的門，來到戲院中間，扣好安全帶，就進入電影當中。

卡通的世界。

我來到一間錄影室，他正在自己的回憶中睡着了，我被將他的臭襪子放在他的鼻子上。

回憶世界開始崩塌。

戴草帽、穿白色背心的陳俊生，是一個五歲的小孩，他抱住爸爸寬闊的腰，坐在他的單車後座，乘着風，靠着爸爸可靠的背打睏。

單車在鄉間慢慢前行，只有一望無際的田野和藍天白雲，還有淡淡青草味。

陳俊生抬頭，望見只有爸爸魁梧的後背，他的爸爸帶着幼嫩他踩單車去釣魚。

不知不覺，鏡頭一轉，同一條路，從夏到春，變成小學生的他一個人騎着一架小單車上學；鏡頭又一轉，再大一點，高中生的他和初戀一同上學⋯⋯然後冬天，他們分開了。

已變成大人模樣的他，乘着火車，從鄉間來到城市工作，跟住上司見客；
被上頭罵得狗血淋頭；和幾個同事一起下班後喝酒吃小菜解愁；
和女朋友一起在漫天櫻花下的小道上漫步，談情說愛，第一次明白認定一個人坐終身伴侶的那種感覺，；
急趕地跑到醫院，見初生的小孩子一面，原來看見自己孩子初生的喜悅是這麼感動；
跟小孩和老婆搬進自己的房屋，原來有自己一個安樂小天地是有這麼安全感；
經過炎熱的街道，辛水辛汗去見客、夜晚對着電腦OT、拖着疲憊的身軀搭漫長的地鐵回家，一打開門就看見老婆和孩子，這樣辛苦工作，原來守護家人的感覺就是這樣。

同一條路，還是騎着單車，還是一樣的炎夏，只不過這次是他坐在前座，帶着自己的孩子，還有一家人去釣魚，不只不覺間，他已走得最前，成為一家之主。

大家在成長，而他也在成長。

所謂傳承，原來就是這個意思。今天我是你的兒子，明天我卻是他的爸爸。

他終於醒了。

他終於醒了。

「陳先生。」

「我⋯⋯對不起⋯⋯」

「人在成長之中，就會從童言無忌、無憂無慮的童年，變成只會想談情說愛、被人肯定的青年，再大一點就變成一個非常普通、為生活奔波的大人。可是真的普通？不是，為生活奔波也只是想守護自己的屋企人，因為已經有許多的責任肩付在我們的身上，我們變成最成熟的人，努力工作、挨罵，一直是為了家中親愛的他們。原來這就是傳承的意義。陳先生其實我覺得你是很偉大，絕對不普通不平凡，是一個偉大的爸爸，你為了自己的家庭甘願放棄一切夢想，其實是放棄夢想？不是，因為家人本來就是你的夢，你為了讓他們有好好的生活、好好的教育，你甘願讓自己卑微，甘願承受所有的壓力，甚至卑躬屈膝都在所不辭，只因有東西比起你的尊嚴更加重要，這就是一個父親最偉大的地方，一點也不平凡。」

他像一個小孩子的哭出來，像是把一直積藏以來的壓力和忍受的眼淚都爆發出來。有人說過，男眼淚不輕彈，只不過我們都忽視了其實男人都是人，有感情有壓力。

哭乾眼淚之後，他回復平穩的情緒，說：「對不起，我失態了。」

「這是正常不過的情緒發洩，又怎會算是失態呢？」

「這一陣子的壓力真是讓我喘不過氣來。但很還好有你的電影，讓我再一次記超其實我是為了什麼在打拼。」

「不，是你的電影。」

「謝謝你。」

「不用，只要好好的對你的家人就可以。」

陳俊生帶着舒坦的心離開，朴蔚玲望着他離開的背影說：「奇怪。」

「妳只是未夠大，面對的壓力不夠多，才不明白他而已。」

「你很老嗎？明明跟我一樣。」

我笑而不語。

自一晚之後，我就再沒有見過陳先生來電影公館，直至幾個星期前，我想這張明信片，是他帶他一家人到法羅群島行山的相片，溫馨滿載。

第七節完

仲未有人走唔返出黎

我竟然真係睇過呢套蠟筆小新

我覺得唔會有，同電影有共鳴代表有人經歷過同樣嘅嘢，亦知道點樣解決

既然係咁，有咩咁難以解決，至於令一個人以生命為代價卡係電影入面呢

可能遺願之類就比較有機會有咁嘅情況，有少少to the moon 嘅感覺

睇到好有共鳴

好撚好睇

我相信朴蔚玲係一個困在自己電影未出黎的人

反而覺得男主角先係 睇到佢句「笑而不語」覺得有啲野咁

喜歡跟父親打機和看電視
睇到依句有啲心酸

呢一篇都好撚正

why not both
男主角就係朴蔚玲中學時中意嗰個男仔
朴蔚玲就係朴蔚玲

成長

蠟筆小新有集電影都係咁，會入戲裏面，個套先係最好睇

第一次見Gay廉嗰post推得咁慢

文呀！

樓主可唔可以作王家衛嘅戲覺得好啱呢個故

咩戲？

Sorry

第一次遇見張雨生，是一個雨夜，外面打着狂風暴雨，他淋得滿身濕透進來，地下成一個個水窪。

我及時送上紙巾。

「謝謝，這裏⋯⋯是戲院嗎？」

「對，電影公館。」

「現在有什麼電影上映？」

「這裏什麼電影都有，但一般戲院正上映的，我們不會有。」

「那麼奇怪？那有沒有一些電影，看了會忘記自己的父親。」

「什麼？」

「就是講到自己的父親十仇不赦，總之是奸角。」

「這個⋯⋯我要想一想。你想忘記你的父親？」

「他現在在病床，是彌留狀態。全世界都叫我去見他最後一面。」

父親躺病在床，兒子在看電影是不是有點奇怪。

「那你決定不去見他最後一面？」

「我⋯⋯恨他⋯⋯他是導致我現在生活悲劇的人。」

他開始講述他父親的十惡不赦。

張雨生出生在一個基層家庭，小時候的他已經頗為聰慧，考上不俗的地區名校。

活潑、好動，讓他在學校結識不少同學，打成一片。

年少天真的他，一直都以為他跟同學的不同，就是在於成績和面貌。

他第一次直正了解，他跟他同學不同，是在生日會上。

生日會是在他同學的家裏舉辦，數千呎的獨立式洋房、單是同學的房間便為一層，已經大過張雨生的家；數之不盡的海鮮龍蝦、生蠔，刺魚、鮑魚，要在他特別日子才會吃到一隻龍蝦，還有數十個工人服侍。

「吃什麼，隨便吧。」

「雨生，你在哪裏住？」一個家長來問張雨生。

「黃大仙下邨。」

「喔？那就是⋯⋯公屋？」

張雨生在當日學會一個詞彙，叫：「家世。」

「爸爸，為什麼人家會如此有錢，可以住大屋？」

回到家後的張雨生，問他父親，而他爸爸只無語的呆望他。

這個詞彙一直深存在他的腦海中，久久不能忘記。

越是長大，他越是了解到他跟他同學之間存在一道鴻溝，當他看見他同學可以放肆買品牌書包、專人專車送接，而自己一無所有。

直至，他在某討論區接觸到一個思想，就是：「窮人生仔正仆街。」

他終於明白，一直問題的因由是源於他的父親，源於他父親的不努力。

如果父親可以努力一點工作，那麼他就會有錢。但現在他沒有錢，為什麼要生下他？

他對父親的恨，是在他出來工作後，更加明顯。

lm 加油

花樣年華或者春光乍洩謝謝你

老豆已經好努力架喇衰仔

有文啦

其實一個父親 養一頭家真係唔容易 將自己有嘅 可以俾嘅 毫無保留咁俾頭家 就算真係唔有錢 亦都好偉大

就算佢窮
如果佢已經比咗佢所比到最好既野你
咁已經好好架啦

當然唔好窮到自己都養唔掂然後旨意生個人出黎就有人養你啦

但有啲老豆以為畀咗錢啲細路就叫養咗，又唔識照顧細路又唔識溝通，更加唔識尊重他人，其身不正

呢個世界都好多人真喺有衰老豆，而且衰嘅類型不同

利申，我就喺嗰個細路

難啲wo 一個韓國女仔 一個香港人

明明拖住睇都live左既

明明好似應該係無睇過你d故
但係點解我都知你係gay廉

push故

今日篇文呢

今日會停文一日，不便敬請原諒。
The service will be suspended today, we apologize for any inconvenience caused.

你太掛住我

小新個篇好正 都係gay廉既文最啱口味

「我不會再去見他，最後一面也不要，這是他應得的。」他一而再，再而三的強調。

「好的，沒有關係。」我嘗試安撫他的情緒。

「老實說，香港在70、80年代經濟起飛，只要努力一點就能成為有錢人，一定是他太懶所以才有今天的結局，弄得我今天沒有家世，怪不我這樣對他，不怪他可以怪誰呢？

「電影時間差不多，不如先進去再說。」我請他來到一號戲院。

即使來到戲院，他還是說過不停。

進入電影世界，他頓時變成了一個戴眼鏡的爸爸，身邊還帶着一個孩子。

此時，枱上出張一張紙條，寫着：「要離開電影世界：『將兒子養育成人。』」

《父子情》，1981年香港電影，由方育平執導，是第一屆香港電影金像獎最佳影片與最佳導演得主，故事平淡描述一段70、80年代的父子關係。

一個眉清目秀的孩子正跟在他的身邊，以「爸爸⋯⋯爸爸」的喊着他。張雨生心裏暗叫不好，怎麼會多了一個孩子在背後，還要養大他才能離開電影，真是大整蠱。

但這種心態，在他進入電影不久後便消失殆盡，他隨即投入自己的角色。

「爸爸，我想吃那個。」那個孩子望着街邊檔的小吃，眼目發光，嘴巴流着口水。

張雨生摸一摸褲袋，錢財不多，唯有說：「有麵包，還吃什麼！」就拖着他的手走。

這時，他想起了，小時候的自己也是如此，一見到街邊的玩具，便會嚷道想要一個，但爸爸總是拉着他走，然後自己就會大哭尖叫，怪爸爸小器，最後爸爸心軟便會如他所願，買玩具送給他。

鏡頭一轉，張雨生來到工作的場所，他在洋行做行政文書工作。70、80年代的香港正經濟起飛。

他心想，只要稍加努力，便定能出人頭地。他努力的工作，剛好他的上司要移民加拿大所以辭職。辭職別後，上司的位置空缺出來，他心想這還不是一個好時機，恰巧上時，經理打電話進來，叫他入房詳談。

「莫非是想升我職？都說以前的香港上位是容易。」

滿心歡喜的他進到經理房間，經理開門見山就說：「我們要盡早填補空缺，你覺得誰可以？」

原來經理因為張雨生沒有學歷、不諳英文，所以即使他在公司資歷最長，也不能晉升他，反而問他有何人選可以勝任該空缺。

張雨生一面呆愣，沮喪不已，沒想到也會有如此的挑戰，他本以為上位是你願意就可以，誰知讀書在哪一個年代也重要。

回到家，他開始嚴厲的教育兒子，將所有希望放在他身上，期望他能夠努力讀書，將不要像自己一樣。世事總是驚人的相似，他的兒子是無心向學，鏡頭一轉，就長成青年，他一心想早點出來工作，在電視台找一份不錯收入的工就可以，張雨生跟他吵了一場大架。

這時，張雨生想起他以前爸爸也是如此努力的教他，每晚睡覺沒有冷氣，他就起身為他調整風扇角度，讓他睡得舒服點，又會著他努力點讀書，出人頭地才不會將來生活困難。

但那時候的他，只回答說：「早點出來工作更好，讀書都沒有用。」

「讀書不一定能賺大錢，但不讀你的眼光就會給人比下去，狹窄而思想不周全，你也難以知道自己想做什麼呀！」他爸爸說。

「你別嘈了！」

又是吵了一場大架，最終他還是沒有讀書，出來工作，卻發現處處碰壁，此刻他終於明白父親的苦心。

電影的最後，兒子長大成人，成功到外國留學，他望着兒子遠離的背影，一行眼淚在心裏流，百般滋味在心頭。

原來當人父親的感覺是這樣，他終於體會到。

張雨生回到現實，我替他解帶安全帶說：「要批判一個人好易，但要理解一個人才困難。也許當我們身處在那人的處境，才會明白他的困難。」

「我⋯⋯可能真的誤解他⋯⋯」

當一個父親真的好困難，又是家中的枝柱，事事要小心，又要教育孩子。或許在資本主義的社會，要成功可能很容易，但不成功也不代表不努力，因為我們知道這不是一個能者多勞的社會，許多事都講求機遇。

「沒有父幹，或許沒有你想要的家世，開Easy Mode的人生。但他給予到你一個正常家庭，沒有暴力、充滿溫情，其實我會覺得已經心滿意足。」

「你沒有父親？」

「沒有。」

「錢重要，但維繫不到感情，每一個家庭總有它的問題，你不能羨慕太多。而且資本社會，以為努力越多，就掙錢越多是一種神話，不一定的。」

「我明白了⋯⋯」

「你還有時間的。」我說。

他跑出去戲院，想趕到醫院，這次他沒有再顧大雨。而他來不來得及見他父親最後一面，我就不得而知了。

第八節完

多謝紗夏

衰老豆好多 真係成日見

我好掛住我daddy

Live 左

高汁劉明

之前那些都是曲線回應，出發點都係支持你o既故。

而家認真mode , 忌廉你真係好高尚情操。
要人流淚不難，但要人從心底裡面o既良知觸發流淚就不容易。
咁多個單完， 相信大家都一邊流淚，但同時很温暖。
係呢個香港社會，人性同道德價值觀都被扭曲了，每每出現很多冷血，無知o既靈魂。
一邊被欺壓痛苦地叫著，一邊重復著欺壓別人。 由其往往無處發洩而目標轉向自己o既身邊o既人。

道理上我人生經歷不少，當然明白。
但我尊敬你o既係，以自己而言，每次見到呢o的價值觀扭曲o既人，只會產生厭惡，輕視，恥笑，最多得閑抽下水笑下算。 而忌廉你卻用你o既情操同文字，去刺激，去教化呢堆痛苦o既人。 每個單完都係針對返呢到一大班苦中自尋 o既topic .連登o既命題。

雖然未必所有人都會得到改變，但最起碼你出發點同付出都比很多人更用心，更多。
係真正o既大愛。

我始終相信人性係有光輝o既一面，感激你還堅持呢個想法，希望刺激到大家善良，良知！

你o既文字力量，你o既magic , 也源於此。
謝謝你為我們的用心良苦。

力

新讀者，由第一頁開始睇到唔捨得訓

Push push push

加速啊忌廉

新讀者

故

又是一日的晴天，公館快要閉館時，我跟朴蔚玲在打掃戲院，保持戲院的清潔，是我們的責任之一。

許多時候，客人都會不小心留下戲票在戲院，或許因為能成夠走出電影實在太過高興，一時忘形就遺下東西，這我倒是十分理解。

遺下的戲票，不會馬上扔掉，首先積儲在雜物房，先看客人會否回心轉意，想取回戲票。過一段時間，才會扔掉。

而我們其中的一個任務，就是要把雜物房的不必要東西清理好。

一打開房門，朴蔚玲就嘩嘩大叫，吃驚的問：「嘩⋯⋯這裏到底⋯⋯儲了多少張票？」

「164332張。」

「嘩，你是怎麼知道？」

「每一個客人我都會記住他看過什麼電影。」

「為什麼你什麼都知道？」

「因為我需要知道。」

「十多萬張戲票，到底是多少的日子才能儲到十萬張？」

「我在這間公館有多長日子，就有多長。」

「你在這裏多久？」

我沒有回答她。

「對了，我沒未知道，你到底為什麼會做這一份工。人工？福利？」

我還是沒有回答她。

「小氣鬼＋冷血鬼，什麼問題也不回答。」她生氣的說。

「上次的故事，妳還未說完，為什麼要我先講。」

「什麼故事？」她一邊咒罵我，一邊準備清理廢物。

她把沒有人領取的戲票一張張扔掉，這好像是她的興趣，她說掉垃圾有種莫名奇妙的快感。

「鐵達尼、阿凡達、星戰、灰姑娘⋯⋯」她一邊掉一邊數，樂不此彼。

忽然她的聲音停止了。

「怎麼了？」我回頭一望，只見她望着一張戲票發呆。

我上前探看，是一張情迷午夜巴黎的戲票。

「是不是有什麼事？」

她搖搖頭，就走出雜物房，回到櫃台。

鐵定是有什麼內情。

「不舒服可以先回去喔。」我對她說。

她還是搖搖頭。

「不開心可以跟我說。」

她還是沒有反應。

直至我說：「不然妳說了什麼事，我再跟妳說我為什麼要來這裏工作。」

她的眼睛才重燃希望。

「真？」

「我不騙人。」

她才娓娓道來整個故事 。

那是她追求他的第三個月。

她再次邀約他出街，這次是看情迷午夜巴黎Midnight in Paris這部電影，原因她覺得是一部浪漫電影。

相信浪費的氛圍一定會讓他們感情進步。

誰知，或許是巴黎的氣氛太浪漫，浪漫得他睡了一整部電影。

完場時，她悶悶不樂的問他：「其實跟我看電影是不是很無聊。」

他想了一想，就回答說：「不，我只是不喜歡妳。」

多謝晒淥巴咁高評價，我成日都覺得讚美說話信三成就夠，
但我又覺得過程中，有人明白其實比讚美更開心
不過我無巴打所講得咁高尚情操，只係簡單想同人分享自己想法，小小嘅分享者，微不足道。
多謝你嘅支持，特別喺忙碌生活中好鼓舞

不在？

唔知尋晚定前晚又夢到你出書
加油呀真係攰既遲一兩日出無所謂啦
最緊要出完佢

發夢都夢見我咁開心

他想了一想，就回答說：「不，我只是不喜歡妳。」

Ok

想打lm

又lm
為咗一個人搞到遍體鱗傷 值得咩 （同埋自己講）

164332張，一日三個客睇都要睇一百年以上
如果一日一個客咪要睇四百幾年
sor 認真咗
Btw呢個故真喺好好睇

所以唔係一晚一個/三個客

加油 睇曬你之前所有故 依家嚟輕輕一推

用力D先得
吖~~

好正好好睇啊

「我又沒有說要你喜歡我呀。」她反駁道：「幹麼這樣說。」

「因為我不想妳誤會我在玩弄妳的感情。」

他比較坦白直接，對每個人都如是，這樣誠實的他，實在不知道是好還是壞。

好是，她知道他一定不會欺騙自己。

壞是，她寧願他欺騙自己。

「少自大，我沒有這樣想過！」她說，氣沖沖的離開戲院。

但她的內心沒有氣憤，丁點都沒有，甚至出乎預料的平淡。

如果他說他喜歡自己，這才是意外。

那一天之後，她還是如常的跟他相處，繼續找他吃飯、聊天，一切都仿似沒有改變。

那一天，猶如不存在一樣。

「為什麼？」一天，他的朋友不在時，他們二人獨處之際，他問。

為什麼一句包括無限的含義。

她完全沒有解讀的困難，直接說：「因為我喜歡跟你在一起，不為什麼。」

他從沒有見過一個如此主動的女生，敢愛敢恨。

她覺得他對自己的態度好像有點轉變，開始會願意等她放學、幫她買食物，陪她逛街。

是不是被自己的真誠打動了呢，她這樣的想。

終於，她迎來人生的第一個由他發出的邀約。

「妳星期日有空嗎？」

「嗯？」

「近來⋯⋯有套電影好像不錯⋯⋯」他吞吞吐吐，有點害羞的說。

「所以呢？」

「如果⋯⋯妳星期日有空的話⋯⋯如果忙也沒有所謂的，我可以幫妳⋯⋯」

「不，我有！」她馬上答應。

心如鹿撞的她，前一天差點睡不着，一早上就打扮，裝扮得美麗動人去赴約。

然後呢？

然後站在戲院門口的不是他。

是他的好朋友。

好多伏線。

我故應該係佢個friend都鐘意女主，所以讓咗女主俾佢

新讀者live左lm

新讀者留名 幾鍾意依啲好似散文，但係背後主角又有個故仔嘅故

啱啱追完情詩故個ending好正算係補完左好多人青春嘅遺憾

「你怎麼會在這裏？」朴蔚玲笑著問：「你今天也約了人嗎？」

「對呀，我會在這裏是約了一個心儀的女生。」

「噢，是誰？」她好奇地問，一臉八卦。

「妳不知道嗎？」

「我為什麼會知道？到底是誰？」她再追問。

他搔搔頭，有點尷尬地說：「事實上，今天我約了的對象是⋯⋯妳。」

那一刻，她的腦袋像是有無數個結子纏鎖，一時轉動不能、思想不能。

「什麼呀⋯⋯」

她想了一會，自己明明沒有跟他約好，完全沒有記憶做過這樣的事，不斷質疑自己時，她忽然開口問：「他呢⋯⋯」

「他今天不會來。」那個男生回應。

這時，所有線索都連成一線，她終於想通明白，但她絲毫沒有為他精心的替他們二人策畫的約會感到高興，反而一股火氣從胸口湧出。

「那只餘下我們二人，我們要去哪裏比較好？」

「去地獄。」

「什麼？」他聽不到，再靠前一點問。

「我說你死去地獄呀！！！！！！！」她大聲一吼，他差點耳聾。

「滾開！」 她一手推開他，奔走。

火氣燒得又盛又旺的她，來到他的家門口，「呯呯」的拍門，差點全層都聽到。

「是不是追數呀？」有個老婆婆探頭出來問。

「嘈到你不好意思呀婆婆，我們有一點事要解決。」她說。

不消一會，他就打開門。

「怎麼了？妳不是應該在戲院嗎？」

「你還好意思說！怎麼來了一個自戀男？」

「他是好男生呀。」

「你說你約我是騙我嗎？」

「我沒有騙你呀，我說我約你，但我沒有說是誰赴約。」

「你有種，開始會騙人了。」

「這種就不行啦，建仔，騙女生不好的。」剛才那個探頭出來的婆婆又插嘴。

「山婆，我們會解決的，你早點休息吧。」

「婆婆說得才沒有錯。」

「妳快點回去啦，他應該還在等妳。」

「你當我是什麼？」

「嗯？」

「是不是覺得我喜歡你，就可以把我當貨物讓給人？是不是覺得我喜歡你，就可以不顧我的感受！」

「我⋯⋯」

「你不喜歡我不要緊，但不要玩我，將我當貨物送出去呀！」

她大力的關上門，當他再次打開門時，已經看不見她。

喜歡就好

我愛gay廉

山婆好搞笑

山婆講得啱喎

山婆

朴蔚玲個故仔...
似曾相識

如果我唔小心負皮咗 gay廉唔智嬲㗎可

追埋同地戀屌你老母啱啱先忘記左bobo你個死gay廉又搞到啲回憶浮上面

終於睇埋陪葬西樓嘅故就睇曬得閒就追埋gay廉嘅故不得不說gay廉個個故嘅ending都埋得好靚除左末日故無左個尾對上一次覺得ending好靚嘅已經係《燈靈》好想同gay廉瘋狂搞gay

gay廉會話你屈佢gay 雖然佢好enjoy

人生已經如此的艱難 有些事情就不要拆穿

高汁

一直都係gay
由小白故開始已經

改名都冇用水，一樣係咁gay

Gay廉最緊好忙？ 消失咗咁嘅

post推咗十幾廿次都無回應

唔通準備去台灣搵條仔結婚

聽日會正常出返文
都差唔多完第一季
呢排需要叉一叉電
無交代聲係我錯

擔心㗎嘛

點知你係咪比啲Gay友捉咗唔知去做啲咩野啊 唔聲唔聲咁

加油Gay廉

結咗啦好可能

等左你好耐喇 日日都撳幾次入黎睇下

快啲出文

+1

more please ~

「這個男生真的不行，完全不懂女生的心思。」我說。

她左手憤然拍抬，右手拿着酒杯，一飲而盡說：「對，簡直就是人渣。」

「對，是人渣。」我應和。

「喂，誰批准你罵他？」她不滿地說。

「你不是不喜歡他嗎？」

「雖然如此，但只有我可以罵他！」她指着我說。

「對對對，只有妳可以罵他。」我舉起雙手投降說。

「哼。」

「那之後呢？」

「為什麼只有我說，你不是會說自己的事嗎？」

「好好好。我是一個內斂的人，不懂說出自己的感受，也是一個怕競爭的膽小鬼，即使自己喜歡的事物，也不會爭取。」

「喂喂喂，你這算什麼鬼，胡亂說些話來應酬本小姐嗎？再來！」她說完這句又飲了一杯。

此時，又有客人光臨，朴蔚玲此時有七分醉，只低吟一聲：「歡迎光臨。」

「你們這裏⋯⋯是可以真實體驗電影？」那是一個老伯伯，大概七十歲左右，一個人撐住枴杖來。

「對，你的戲票已經準備好。」

他有點吃驚，問：「可是我什麼電影都未⋯⋯」

「電影已經為你預備好，正是你心中的那一套。」我說。

他花了幾秒就接受，只問：「但我想先去廁所，我的眼睛又不太好，請問⋯⋯」

「直行轉左。」

「好。」

老伯伯去了廁所，大概五分鐘還未出來，我想起什麼，就急趕到廁所。

果然！

「對不起，我們五號戲是不開放的。」我走進五號戲，老伯伯果然不小心闖了進來。

「對不起，我去完廁所後就迷路⋯⋯」他指着五號戲的螢幕問：「正在播片呀？電影中的地方好像剛才櫃台那裏⋯⋯」

我笑一笑，伸手說：「五號戲正在維修，一號院請到這邊來。」

他點點頭道：「這裏真大呀。」

「還可以啦，相比一般戲院我們算小了。」

「剛才呢，我在螢幕看見了你。」

「伯伯，那只是錯覺。」

經過櫃台時，老伯伯瞥見櫃台的杯盤狼籍還有正在睡覺的朴蔚玲，便說：「一個人用兩個酒杯？」

「是呀。」

「先慢着，這一幕⋯⋯我剛才⋯⋯」

「伯伯，電影要開始了。」我送正在回想的伯伯入戲院，電影的新世界又再開始。

幸好。

留意我IG嘛衰鬼

條女係假嘅

收工有文感動

推 伏筆位！

呢度就係五號院

終於講男女主角其實喺套戲入面

會唔會主角就係個個男生

仆街lived

會唔會
其實男主角就係套戲到
要完成某d野先可以出番黎
或者係佢唔願離開套戲

Inception

終於講
五號院係單人戲院定雙人戲院呀?

可能佢就係條女講話單戀女主個男仔

來了來了

男主就係個男仔

咪quota文啦

quote文

追返gay廉啲故其實都唔係咁多sad end姐起碼圖書館、情詩同窮郵差都唔太sad

我鐘意sad ending多D

gay廉有邊個故真心sad?睇完同地戀都唔覺太sad 只係一種遺憾嘅悽美 錯的時間對的人

所以

睇返gay廉咁多故好似睇返曬佢嘅情史咁

咁遲D咪會有佢喺台灣hehe嘅文

一早已經明示曬佢係gay嘅情詩故入面旅行食朱古力嗰段

鴻門宴啦 睇完個心痛撚到

催情朱古力潮文？

朴蔚玲花了一段長時間才酒醒過來。

「我睡了有多久⋯⋯」她稍為用手梳理凌亂的頭髮，問。

「不知道⋯⋯大概是五分鐘？」我說。

「你去死吧。」

「呵。」

「為什麼⋯⋯每次我睡醒時⋯⋯都有種奇怪的感覺。」

「什麼奇怪的感覺？」

「就是⋯⋯好像一切又回到最初一樣。」

「是嗎？大概是妳睡得太多，睡糊塗了。」

我沖了一杯水給她，她一飲而盡。

「哼，我記得在醉前，你在說你自己的事，到底你為什麼要做這份工？」

「為了一個人。」

「為了一個人？」她遲疑一會後說：「那你要做多久？」

「那要視乎那個人睡多久。」

「是植物人女友嗎？那她睡多久了？」

「十多年了。」

她狠狠地瞪著我說：「你根本就不像說真話。」

我聳聳肩，不表示什麼。

「我先走了，要去上學，明天再見吧。」

「明天再見。」

當朴蔚玲脫掉制服，推開公館正門，步身出走後，時鐘顯示過了五分鐘左右，身穿制服的她就從另一邊的五號戲院推門出來。

「喂，五號戲怎麼那麼污穢。」她抱怨的問。

每天如是的抱怨。

「是嗎？」我說：「可能上一手是不太注重整潔。」

每天如是的相見。

「是嗎？」

「上次的話題未說完！你是如此應徵到這份工？」她問。

我又開始說故事。

公館最初營運時，只有一個老伯伯在看門口，他年紀老邁，頭髮花白，大概九十多歲，每天卻接待不少客人，幾年間幫助過不少人。

他說，讓客人從電影中得到解脫，是他最樂見的事，他的任務就是要守護公館，讓它不致倒閉。

那天，有一個女生衝進了公館，說她想看電影。

「電影公館是為解脫而存在。」

「我就是想解脫。」

那個女生說，她一直喜歡一個男生，從小學到大學都如是，交了男朋友後仍忘不了他，她想找一個方法忘掉他。

老伯伯大概看得出她的思緒，說：「解脫是有風險的，因為這代表妳要再一次面對自己的心魔，不過有危就有機，捱過了就代表妳戰勝自己。而我建議小姐，還是不要看這次的電影。」

那個女生還是不顧一切的闖進戲院。

電影的世界是容易沉迷，因為不是每個人都能突破自己。

她永遠陷在自己的世界。

幸好上天派了一個天使給她。

一個男生找上電影公館，指明要五號院。

「五號院有人使用。」老伯伯說。

「我知道，她在。」

伯伯哈哈大笑：「這些年來，你是我第一個遇上跟我完全一樣的人。」

那個男生有點錯愕。

「那你應該知道我接下來會說什麼，也知道怎樣才能救她。」

「知道。」

「你願意？」

「願意。」

「看起來你好喜歡這個女生。真可惜，她不知道你不跟她一起的原因吧。」

「即使我說了，有人會相信？」

當知道在一起的結果是會慘不忍睹，誰還會選擇這個結果。

伯伯笑說：「沒有。」

就在那天，那個男生成為公館的放映員，而伯伯過了不久也退休了。

「接著呢⋯⋯」朴蔚玲問。

「先等等，妳的真命天子來了。」

這時又推門進入一個客人，是一個美男子，叫K。

「你好！歡迎光臨。」朴蔚玲說。

那個叫K的男人看見朴蔚玲，對上一次是彈鋼琴那個男生。

「這裏是電影公館，可以讓人體驗電影的地方。」她說。

「這裏⋯⋯是有美女的地方。」

「你經常這樣認識女生嗎？」

「很少，多數是用來認識女朋友。」

他們聊得高興。

自此，那個叫K的男生每天都會來找朴蔚玲，談天說地，聊東聊西。

偶然，他會送上一些小禮物，逗得她哈哈大笑，嘴角含春的。

偶然，他會唱歌給她聽。

好久都沒有看見過她的笑容。

這天，他說要等她放工，一起去吃糖水，K就在門口等著。

「如果妳完成工作，就早點跟他走吧。」

她放下制服的一刻，再問：「你自己一個人可以？」

「當然可以。」

「真的一個人可以？」

「走吧不要再回頭。」我推她出門口。

她踏出門口，這次沒有再回頭，跟K肩並肩漫步在路上，消失在黑夜之中。

幸好，她的時間會變回正常。

幸好，公館從來沒有「時間」這個概念。

我返回公館，記起了伯伯的說話。

「那你應該知道我接下來會說什麼，也知道怎樣才能救她。」

「知道。」

「可以嗎？十多年陪伴她等待一個她愛的人。」

「這麼多年都是這樣，不差在。」

「雖然如此，但她出到外面後，還是原來時間的世界，而你要永遠留在這裏，這樣的時間代價你可以？」

「不是問可不可以，而是問願意為她付多少代價。」

「那你願意付多少？」

「永遠。」

這夜，我進到五號戲院，關掉一直長開的放映機，再沒有熟悉的聲音

戲院，回復黑暗。

《電影公館》第一季完

電影公館第一季終於完，好攰好攰，因為新工呢排好忙，所以出文慢咗好多，但多謝一直追落去嘅讀者，愛死你哋
希望將來有高啲人氣可以開到第二季啦，我都會努力改進一啲
鍾意就Follow IG／FB啦，Keep住有最新消息同散文Update，或者追蹤我都得（BTW連登個追蹤好像廢咗）謝謝大家

IG：

FB：

改編新書上架中：《寫一首情詩畀暗戀給女生，誰知她反出一道謎題給我》

巴打咁講真係好中肯

每個人對sad嘅定義都唔同 遺憾也是美 錯過亦愛過 多情應笑我

連上面巴打講嘅鴻門宴睇完都唔覺sad 其實係咪我問題

朱古力潮文係gay廉寫...??
想問隻朱古力邊到有得買好耐...嘻嘻

咁突然就完咗

等詳細解話 而家明啲唔明啲添

又一個好故暫告段落，完得有啲急咁，等第二季

睇到最後一篇 望左2次
再見到主角推佢走 自己一個人可以？可以。
呢個位真係好心痛好心up

腦入面有哂畫面 真係比較催淚既位
希望真係有第二季

好想知點解唔可以一起

gay廉你想吊死人咩
好吊癮

"必須在電影結幕前能離場"
亦即係如果不能離場，電影就不會結幕，而會不停重覆相同既情節，直到睇戲既人達成戲入面既目標
女主角套戲既目標應該就係同果個K 一齊
但女主角一直都做唔到
男主角就進入左佢套戲入面，不停咁見證住女主角失敗，重來，失敗，重來，咁亦都解釋到點解男主角對所有事都咁了解

居然完咗

即係點解主角唔同個女仔一齊？要等下一季講？